<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>sistrall.it</title>
  <subtitle>/pensieri s(c|p)arsi dal 2002/</subtitle>
  <id>http://www.sistrall.it/</id>
  <link href="http://www.sistrall.it/"/>
  <link href="http://www.sistrall.it/atom.xml" rel="self"/>
  <updated>2015-01-18T23:43:00+00:00</updated>
  <author>
    <name>Silvano Stralla</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Barcellona, Aeroporto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2015/01/18/barcellona-aeroporto/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2015/01/18/barcellona-aeroporto/</id>
    <published>2015-01-18T23:43:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Gli aeroporti si portano sempre dentro quel non se ché di nostalgia. O no?
A me succede: mi ritrovo nostalgico mentre sono lì che aspetto di partire-per-partire o di
partire-per-tornare. Intanto sono lì, e aspetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarà per quella questione dei &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Nonluogo"&gt;nonluoghi&lt;/a&gt;:
anche gli altri nonluoghi fanno lo stesso effetto — autostrade troppo larghe,
centri commerciali nel mezzo del nulla, lo spazio davanti all'ascensore
senza uno spatifillo che purifichi l'aria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi c'è quell'altra questione: quella che appena salgo su un aereo
si accende alla base dello stomaco quel senso di meraviglia
per il fatto che, a forza di tentativi e grazie a una certa perseveranza,
&lt;strong&gt;sappiamo volare&lt;/strong&gt;. E quel senso di meraviglia io me lo tengo ben stretto:
ogni volta che compare, saluto, ringrazio riconoscente e lascio che torni a
rintanarsi chissadove.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Oro corren</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2015/01/15/oro-corren/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2015/01/15/oro-corren/</id>
    <published>2015-01-15T19:02:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Da un po' ho scoperto che mi piace andare in giro per le città a fotografare le scritte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È già un po', in realtà, che l'ho scoperto. Più o meno da quando mi sono accorto che,
oltre al contenuto delle parole, sono attratto dalla forma delle parole.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cosa bolle in pentola</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2015/01/12/cosa-bolle-in-pentola/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2015/01/12/cosa-bolle-in-pentola/</id>
    <published>2015-01-12T18:53:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Seguo silenziosamente &lt;a href="http://lucasartoni.com/"&gt;Luca&lt;/a&gt; da molto tempo: all'inizio mi colpì l'incisività
di certe sue immagini, il modo in cui fermava un momento di una giornata
fra tante. Ho visto evolversi le sue foto e cambiare il suo stile: colore e poi
una gran quantità di bianco e neri dai toni decisi, poi di nuovo colore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa mattina ho trovato ben descritta in
&lt;a href="http://lucasartoni.com/2015/01/08/how-i-broke-my-dry-spell/"&gt;un suo post&lt;/a&gt;
una situazione in cui mi sono imbattuto più volte, in cui mi imbatto ancora
periodicamente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ogni pochi anni vivo un periodo di siccità. Mi riferisco alla fotografia, naturalmente.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;La prima volta che è successo ero davvero preoccupato. Stavo venendo fuori da mesi molto
prolifici di street photography e dopo essere aver scattato in strada di settimana in settimana e
pubblicato le immagini quasi ogni giorno, mi sono trovato di fronte ad un muro e per settimane,
poi mesi, non sono stato in grado di tirare fuori una sola immagine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Funziono così anche io: scatto scatto scatto e all'improssivo,
indipendentemente da quanto è piena la mia vita, niente, pagina bianca e
testa piena di "mumble, mumble…". Quando succede, visto che la fotografia non è un lavoro e
non mi serve per arrivare a fine mese, faccio più o meno come racconta Luca: stacco.
Lascio andare tutto e non me ne preoccupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal punto di vista di quel che succede dentro,
l'apprendimento non è un processo continuo e, tantomeno, lineare.
Somiglia piuttosto ad una scala: mano a mano che l'esperienza si accumula,
man mano che approfondisco un argomento, ho la sensazione che non succeda nulla.
Poi, all'improvviso, spesso senza un motivo apparente e senza preavviso, cambia qualcosa:
prendo coscienza del percorso che ho fatto, vedo le cose da un punto di vista diverso —
nel caso della fotografia anche nel senso letterale del termine — e
mi rendo di trovarmi già all'inizio del gradino successivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di questa scala il momento peggiore è la fine del gradino: sembra non succeda niente anche
per lunghi periodi e spesso il percorso fatto fino a quel punto sembra svalutarsi.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La pentola che bolle arriva direttamente
dall'&lt;a href="https://www.google.it/maps/@44.53071,7.94935,3a,90y,176.38h,90.93t/data=!3m4!1e1!3m2!1s6CQAc5wBceV3jcDxibYjwA!2e0?hl=it"&gt;Albero Fiorito&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;,
che ora non esiste più, ma è stato per anni la costante di certe domeniche mattina,
in cui passavo e guardavo cucinare zio con grande curiosità e un tot di ammirazione.
Accumulavo profumi e sapori che, ad incrociarli ora, vent'anni dopo, in posti diversi e
di solito inaspettati, fanno salire una commozione che metà basta.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pesca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2013/11/12/pesca/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2013/11/12/pesca/</id>
    <published>2013-11-12T15:56:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ricetta per questa foto: prendere due pescatori in ciabatte, aspettare che stiano per andare a casa perché tanto “si è fatto è tardi e oggi non abbocca proprio niente”, avere una fiducia estrema nell’onda che arriva puntuale. Et voilà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una marea di tempo che non pubblico una foto. Una marea di tempo in cui ho fatto un sacco di cose, tranne pubblicare foto. E’ ora di riequilibrare gli assetti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi: se volete vedere dal vivo, intendo su carta, una manciata di mie foto potete venire da &lt;a href="http://www.negoziofioritorino.com"&gt;Flower Power&lt;/a&gt;, a partire da &lt;a href="https://www.facebook.com/events/637154256347317/?ref=2&amp;amp;ref_dashboard_filter=upcoming"&gt;sabato prossimo&lt;/a&gt;. Incidentalmente, Flower Power è un negozio bellissimo, pieno di piante che neanche avreste mai immaginato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi aspetto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>«Keep cooking!»</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2012/07/27/keep-cooking/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2012/07/27/keep-cooking/</id>
    <published>2012-07-27T17:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Finalmente ho un blog di ricette e si chiama &lt;a href="http://keepcooking.it/"&gt;«Keep cooking!»&lt;/a&gt;. Per la verità, &lt;em&gt;ce l’abbiamo&lt;/em&gt;, dal momento che non sono il solo a produrlo. «Keep cooking!» è diventato un blog a più mani, dopo essere stato — ed essere ancora — una mailing list tra una trentina di amici (per lo più amich&lt;strong&gt;e&lt;/strong&gt;, a dirla tutta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’è la ricetta della &lt;a href="http://keepcooking.it/torta-di-mele-di-paola/"&gt;torta di mele&lt;/a&gt; migliore del mondo (quella della mamma, &lt;em&gt;ça va sans dire&lt;/em&gt;) e quella della &lt;a href="http://keepcooking.it/maionese-come-si-fa-in-casa-mia/"&gt;maionese&lt;/a&gt;, che non ha niente a che fare con la ricetta francese depositata chissà dove, ma è quella che mi piace di più. E poi, non si capisce perché, &lt;a href="http://keepcooking.it/cheesecake-terrone/"&gt;tre&lt;/a&gt; &lt;a href="http://keepcooking.it/cheesecake-pare-newyorkese/"&gt;cheesecake&lt;/a&gt; &lt;a href="http://keepcooking.it/cheesecake-di-igis/"&gt;diversi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://keepcooking.it/"&gt;Buona lettura, buona cucina, sempre buon appetito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Torino questa sera</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2011/04/19/torino-questa-sera/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2011/04/19/torino-questa-sera/</id>
    <published>2011-04-19T20:46:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Non mi riesce di fotografare Torino: ci trovo poco di fotografico, gli scatti che raccolgo sono sempre pieni di auto e di elementi che servono solo a distrarre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allora ho deciso di partire dalle basi, dall’assioma che dice che tutto si può fotografare (con l’obiettivo, si intende, di produrre un risultato che sia, per lo meno, guardabile con piacere).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E così è nato questo scatto: proprio dove c’è sempre traffico, proprio dove non mi riesce di fotografare nulla.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sul balcone c'è un ranuncolo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2011/04/10/sul-balcone-c-un-ranuncolo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2011/04/10/sul-balcone-c-un-ranuncolo/</id>
    <published>2011-04-10T19:11:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;C’era. E non era solo. E’ sfiorito di già, insieme agli altri. Ne resta uno, indefesso. Gli do due giorni, al massimo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ireland</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2011/03/04/ireland/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2011/03/04/ireland/</id>
    <published>2011-03-04T18:49:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Io credo nelle panoramiche: scatto in serie, quando possibile uso anche un treppiedi, scarico, seleziono, monto, post-produco e cosa mi ritrovo? &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2006/06/29/back-from-hk/" rel="nofollow"&gt;Una misera striscia di colore&lt;/a&gt;, in cui solo io che ho scattato riconosco un po’ di valore.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I monitor, pur grandi come quelli che si usano ora, non sono lo strumento giusto per le immagini di questo tipo: limitandone le dimensioni, ne limitano l’impatto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho cercato di porre rimedio puntando al compromesso: un trittico ottenuto da una panoramica scattata al limite dell’Irlanda.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>99 days</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2010/07/25/99-days/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2010/07/25/99-days/</id>
    <published>2010-07-25T16:43:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;English&lt;/em&gt; – Alberto was born on november the 1th, 2009. I casually shot this photograph on his 99th day of life. Although I am not completely satisfied about focus and sharpness of the image, I have decided to publish it for the powerful sensation of tenderness it leaves me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thanks to Roberta and Marco, Alberto’s parents, to let me take and publish this shot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Italiano&lt;/em&gt; – Alberto è nato la notte del primo novembre 2009. Casualmente ho scattato questa foto nel suo novantanovesimo giorno di vita. Anche se non sono completamente soddisfatto della messa fuoco e della nitidezza, ho deciso di pubblicare questo scatto per la potente sensazione di tenerezza che mi trasmette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie a Roberta e Marco, genitori di Alberto, per avermi lasciato scattare e pubblicare questa foto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gigaro, Japan</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2010/07/06/gigaro-japan/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2010/07/06/gigaro-japan/</id>
    <published>2010-07-06T16:39:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Maybe the light, maybe the atmosphere but what comes to my mind watching these photo is Japan. Instead it has been shooted in France, near Gigaro. Beautiful place, lovely friends to spend time with.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Romani parassiti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2010/06/18/romani-parassiti/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2010/06/18/romani-parassiti/</id>
    <published>2010-06-18T15:37:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Immaginate la scena: autobus cittadino, scolaresca, due bimbi fanno chiacchiere tra bimbi. Uno dei due – sguardo fuori dell’autobus sulla città che passa intorno – nota una scritta su un muro e riflette a voce alta con l’amico:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— “Romani parassiti”… Ma cosa significa parassiti?&lt;br&gt;
&lt;em&gt;— Non so. Sarà un insulto.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
— …&lt;br&gt;
&lt;em&gt;— …&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
— E chi lo avrà scritto?&lt;br&gt;
&lt;em&gt;— Saranno stati gli etruschi…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raccolta su un autobus torinese e condivisa da Iacopo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>B&amp;W a La Défense</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2010/06/14/bw-a-la-dfense/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2010/06/14/bw-a-la-dfense/</id>
    <published>2010-06-14T16:05:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E’ così (almeno per ora): il mio rapporto con la fotografia è fatto di pieni e di vuoti, di momenti di feroce concentrazione alternati a momenti in cui lascio sedimentare quel che ho appreso per capire cosa emerge.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Alle terme (di Pré Saint Didier)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2010/02/01/alle-terme-di-pre-saint-didier/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2010/02/01/alle-terme-di-pre-saint-didier/</id>
    <published>2010-02-01T21:38:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Me ne sto lì, immerso sotto il pelo dell’acqua della vasca grande, quella che per raggiungerla si deve uscire e camminare per dieci metri nell’aria fredda. Tengo le orecchie sotto il filo dell’acqua e non sento il vociare delle persone intorno. Mi arriva solo il suono delle piccole onde che sbattono contro il tubo di scarico della vasca e il verso di uccelli che non conosco. Né so dire dove si trovano: se sollevo la testa dall’acqua non li sento più.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi nevica in testa. Il resto del corpo si gode il calore dell’acqua. I fiocchi piccoli che scendono danno manciate di brividi. Alzo gli occhi e dalle nuvole affiora la luce della luna. Solo la luce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ ora d’uscire: quasi le undici e qui si chiude. Vabbé. Un’ottima occasione per tornare. Intanto ho già provato quasi tutto: saune, bagno vapore, piogge termali, idrogetti, vasca sensoriale. Zone relax aria-acqua-fuoco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un 10 alle &lt;a href="http://termedipre.it/"&gt;terme&lt;/a&gt;: le vasche esterne sono un’esperienza, ma è tutto l’insieme che colpisce e soddisfa per quantità e qualità. Un 4- all’abuso di inquinanti piatti e bicchieri di plastica durante il buffet (che sembra per un attimo una scena di un qualche film di Kubrick: la grande sala piena di persone in accappatoio bianco che ciondolano con un piattino nero in mano). E, anche per non correre il rischio di dimenticarmelo, un 11–abbondante–allo yogurt.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Chris Tarantino has done Bruko!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2010/01/24/chris-tarantino-has-done-bruko/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2010/01/24/chris-tarantino-has-done-bruko/</id>
    <published>2010-01-24T00:29:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un po’ di tempo fa ho scoperto i suoi ghetto-tutorial. Che sono di per sé una manna dal cielo, ma se metti in conto anche i &lt;a href="http://www.saralando.com/blog/?p=429"&gt;consigli dispensati di tanto in tanto&lt;/a&gt; allora il &lt;a href="http://www.saralando.com/blog/"&gt;blog di Sara Lando&lt;/a&gt; va a finire di buon diritto nella cerchia dei super consigliati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E siccome davvero questo sabato sera fuori faceva un freddo indicibile, mi sono iscritto al &lt;a href="http://www.retouchpro.com/index.php?page=tarantino"&gt;webinar&lt;/a&gt; di &lt;a href="http://www.christarantino.com/"&gt;Chris Tarantino&lt;/a&gt; e ho investito la cifra di € 7.00 in due ore di lezione di ritocco fotografico coi fiocchi: Chris Tarantino ha lavorato in diretta su una fotografia di Sara, mentre Doug Nelson faceva da conduttore della lezione passando in diretta le domande a Chris e sottolineando i momenti più interessanti del lavoro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono davvero soddisfatto. Per 2 ore sono stato lì, seduto alle spalle di Chris a vedere come lavora, da cosa comincia il suo fotoritocco e quale percorso segue. A tratti é stato illuminante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne ho tratto una conclusione: il fotoritocco é una questione di mestiere–nel senso etimologico di &lt;em&gt;arte manuale&lt;/em&gt;– che si ha la possibilità di imparare più attraverso l’osservazione diretta di un esperto al lavoro che tramite la lettura di un libro, per quanto buono sia. Da questo punto di vista i webinar sono uno strumento eccezionale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una lezione frontale dal vivo sarebbe altrettanto valida, ma quanti maghi del fotoritocco disposti a lasciarvi appollaiare sulla loro spalla per due ore di fila vi capitano a tiro?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Napul'è</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2010/01/17/napul/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2010/01/17/napul/</id>
    <published>2010-01-17T17:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Questa è dedicata alla Napoli-bella che mi capita di vedere ogni volta che ci vado. E c’è anche la Napoli-brutta, un po’ nascosta e un po’ no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vista così, a volo d’uccello, planando verso il Vesuvio, sembra una città come altre: eppure, se ci sei stato una volta soltanto, la riconosci con poca fatica davvero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scattata in un bel pomeriggio di settembre, verso sera, l’ultimo raggio di sole a illuminarla ancora per un quarto d’ora.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Footprints</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2010/01/11/footprints/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2010/01/11/footprints/</id>
    <published>2010-01-11T17:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;It’s obvious that some attention is required: to spot something in the gray sidewalk is not so easy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ ovvio che ci vuole un po’ di attenzione: non é facile individuare qualche forma in quel gran chaos post-temporalesco lasciato sul marciapiedi di Porta Nuova dal via vai delle persone che–per lo più–a quell’ora stavano tornando a casa dal lavoro.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tired and happy</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2010/01/08/tired-and-happy/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2010/01/08/tired-and-happy/</id>
    <published>2010-01-08T18:31:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;If you must use the title to explain a picture, it means that the photo could be better.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se devi usare il titolo–"Stanca e felice"–per spiegare una foto, significa che la foto poteva essere migliore. E se migliore poteva essere, allora leggetela come un auto-invito al miglioramento, a puntare verso l’alto e verso l’altro.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Buon Natale, direi.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/12/24/buon-natale-direi-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/12/24/buon-natale-direi-/</id>
    <published>2009-12-24T19:01:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Happy Christmas. Just that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla fine ci siamo arrivati, a questo Natale 2009 che sembrava non arrivare mai. E con incluso tutto il pacchetto di freddo e neve: due sere fa a Torino sembrava di camminare in un film. Auto con i finestrini coperti di neve fine, finissima. Rimaneva appiccicata alla suola delle scarpe. Abbiamo preso un toast, visto un film e poi ci siamo rinchiusi in casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A spacchettar regali, mentre tre candele illuminavano Torino attraverso la finestra. &lt;em&gt;Che il nostro é stato un Natale in anticipo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi auguro di spacchettare i regali con la stessa curiosità con cui ho spacchettato i miei l’altra sera. E di provare la stessa meraviglia. E la stessa gioia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dai: buon Natale a tutti.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cranico trauma lieve</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/12/17/cranico-trauma-lieve/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/12/17/cranico-trauma-lieve/</id>
    <published>2009-12-17T08:46:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Metti che stai prendendo una lezione di snowboard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ti piace anche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metti che tutto fila liscio. Finché a un certo punto cadi. Nulla di che: niente di rotto, neanche un bernoccolo. E’ la normale caduta che metti in conto quando decidi di imparare a scivolare sulla neve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metti che continui a sciare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E metti che poi, un’oretta dopo, cominci a dimenticare le ultime ore (“…che ora è…?”) e anche quelle prima, a fare e rifare le stesse domande (“…dove siamo…?”), ad avere dei dubbi seri su chi sono gli amici con cui sei venuto in montagna (“…c’è neve, sarò in montagna…”) la sera prima (“…chissà da quanto tempo sono qui…”). Finché l’insegnante, che per fortuna è ancora lì con te, ti consiglia di chiamare il numero più recente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco: è quello che mi è successo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora metti che non ti succeda, che è meglio. Ora va meglio, sono tranquillo e ho quasi ripreso i ritmi normali, ma avere un sabato in meno nella memoria resta inquietante. Soprattutto se é il sabato della settimana scorsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alcuni ricordi ora stanno tornando come fossero flashback, il che li rende, a dire il vero, ancora più inquietanti. E io, che ogni tanto mi sento un po’ come se “mi mancasse un venerdì”, ora ho per lo meno una solida ragione per sentirmi “come se mi mancasse un sabato”.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lara ripensa ad Acciaroli</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/10/08/lara-ripensa-ad-acciaroli/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/10/08/lara-ripensa-ad-acciaroli/</id>
    <published>2009-10-08T20:56:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hope you like the softness and general lights tone as much as I do.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Partenogatta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/09/30/partenogatta/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/09/30/partenogatta/</id>
    <published>2009-09-30T19:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lara in un momento sognante (leggi "appena sveglia") durante una session (leggi "una lunga serie di pessime foto") serale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo tanto pensarci e ripensarci, finalmente, una gattina (anzi: una partenogatta) condivide con me la casa, già di per se non troppo capiente. È marrone, nera, arancione e coccolosa. E, almeno per ora, ha le orecchie un po’ troppo grandi per lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha messo piede–anzi zampa–in questa casa con quell’aria alla Mary-Poppins-col-metro-in-mano: "Lara. Praticamente perfetta sotto ogni aspetto".&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Santorini's bells</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/06/07/santorinis-bells/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/06/07/santorinis-bells/</id>
    <published>2009-06-07T19:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Santorini è il posto in cui ci si può perdere. In sella ad un &lt;em&gt;motorino&lt;/em&gt;, giù in una cala qualsiasi, verso la spiaggia intravista in fondo prima di iniziare la discesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E al fondo la spiaggia e un porticciolo. Quattro barchette di legno. Un molo di cemento. E una chiesa bianca che si staglia sulla roccia nera vulcanica della parete alle sue spalle.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>It's me shooting La Défense</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/05/23/its-me-shooting-la-dfense/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/05/23/its-me-shooting-la-dfense/</id>
    <published>2009-05-23T14:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Three boats</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/05/08/three-boats/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/05/08/three-boats/</id>
    <published>2009-05-08T17:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Back from the Red Sea: it has been a perfect week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In which I discovered that I &lt;strong&gt;love&lt;/strong&gt; to spend so many time on a boat.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Another point of view</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/04/13/another-point-of-view/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/04/13/another-point-of-view/</id>
    <published>2009-04-13T22:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Italiano&lt;/em&gt; Così non potrete dire di non avere un altro &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2009/04/07/have-you-seen-the-tour-eiffel/"&gt;punto di vista&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ un gioco di metà e diagonali anche questa, come la precedente. Forse, in realtà, non sarebbe neanche stata necessaria (stessa luce, stessi toni, stesso soggetto), ma mi è sembrato sufficiente il modo in cui il cambiare punto di vista cambia il "peso" del soggetto (qui ben più stabile e possente).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;English&lt;/em&gt; So you wont be able to say not to have another &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2009/04/07/have-you-seen-the-tour-eiffel/"&gt;point of view&lt;/a&gt;….&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Have you seen the Tour Eiffel?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/04/07/have-you-seen-the-tour-eiffel/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/04/07/have-you-seen-the-tour-eiffel/</id>
    <published>2009-04-07T08:13:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Italiano&lt;/em&gt; Non andavo a Parigi da una ventina d’anni. Che è un po’ come dire che quando ci sono stato ero bambino. A 7 o 8 anni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora Parigi, ora che l’ho vista con altri occhi, mi ha stupito e catturato. Parigi la bianca, Parigi la romantica. La Ville-Lumière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono tornato con la voglia di tornarci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;English&lt;/em&gt; I’ve been in Paris about 20 years ago. That is like saying that I was a child the last time I saw it. I was 7 or 8 eight years old.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris, now seen with different eyes, has taken and astonished me. So white, wide and romantic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I came home with the desire to go back.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Distant China</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/25/distant-china/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/25/distant-china/</id>
    <published>2009-03-25T22:19:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Alcuni ricordi–pochi–se ne sono andati. Altri restano indelebili insieme alle sensazioni. Come quella che mi accompagna ogni volta che riguardo questo scatto: in un pomeriggio torrido di &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hangzhou"&gt;Hangzhou&lt;/a&gt;, io e &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/nromagna/"&gt;Nicola&lt;/a&gt; ci ripariamo dal calore nel ventre fresco di un tempio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some memory is gone. Some is still here, together with the feellngs. Like the ones that I feel so clear when I look at this shot: during an hot afternoon in &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hangzhou"&gt;Hangzhou&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/nromagna/"&gt;Nicola&lt;/a&gt; and me took refuge in a fresh temple.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tre campane</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/03/24/tre-campane/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/03/24/tre-campane/</id>
    <published>2009-03-24T18:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cinismo on.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io penso, nel profondo del cuore, che il gioco delle tre campanelle–come il suo equivalente gioco delle tre carte–dovrebbe essere legalizzato. Cosicché potrei trovare ad ogni angolo di strada, e non solo in pochi punti della città, un master of the game con il suo banchetto, il suo palo e il capannello di persone intorno che si fanno &lt;strong&gt;consapevolmente&lt;/strong&gt; truffare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se fosse legale molte più persone giocherebbero, innescando un circolo virtuoso per cui ogni giocatore, dopo essere stato truffato, potrebbe insegnare ai suoi amici, parenti e conoscenti che quella è una pura e semplice truffa, che ha la stessa età dell’uomo sulla terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evidentemente hanno giocato finora troppe poche persone perché si sparga a sufficienza la voce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cinismo off.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Do you want a dog?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/21/do-you-want-a-dog/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/21/do-you-want-a-dog/</id>
    <published>2009-03-21T18:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vicino a &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2007/11/14/something-of-mona-lisa/"&gt;Something of Mona Lisa&lt;/a&gt; e a &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2007/10/30/pushing-against-the-walls/"&gt;Pushing against the wall&lt;/a&gt; c’era un cane. E’ un cane! Un cane pisano.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>That's me, again</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/19/thats-me-again/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/19/thats-me-again/</id>
    <published>2009-03-19T22:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Giù, a testa bassa, senza guardarsi troppo intorno, occhi strizzati e pelle accartocciata. Ma sono io? O no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ un quasi autoritratto: mia è l’idea, di Greta (che ha scelto quando scattare) l’attimo catturato. A tutto il resto ha pensato Photoshop. Quasi da solo. Quasi.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gré, un po' prima, sorrideva</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/15/gr-un-po-prima-sorrideva/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/15/gr-un-po-prima-sorrideva/</id>
    <published>2009-03-15T18:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gré!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/10/gre/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2009/03/10/gre/</id>
    <published>2009-03-10T21:57:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sdraiati su una spiaggia ligure. Io mi alzo e comincio a fotografare. Raso terra. Raso viso. Raso ciglia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dati di scatto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1/800 sec&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;f/4.5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;105 mm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 &lt;span class="caps"&gt;ISO&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vernice</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/03/10/vernice/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/03/10/vernice/</id>
    <published>2009-03-10T00:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se leggete questo post, significa che i server &lt;span class="caps"&gt;DNS&lt;/span&gt; si sono aggiornati e, per una di quelle piccole magie della rete, state navigando sistrall.it nella sua nuova casa: vernice nuova, motore nuovo, tutto nuovo. E anche l’olio sta entrando in circolo. Se sentite uno scricchiolio non meravigliatevi: siamo in pieno rodaggio.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Now and then</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/02/24/now-and-then/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/02/24/now-and-then/</id>
    <published>2009-02-24T13:20:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E’ un tentativo che a volte ho provato a fare, visitando città colpite da una guerra qualsiasi: ho provato a immaginare come potessero essere &lt;em&gt;durante&lt;/em&gt; il conflitto. Chi camminava sui marciapiedi? Com’erano le case? Alcune sono crollate? Quali parti dell’arredo urbano ci sono ancora e quali non ci sono più?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poco fa, grazie a &lt;a href="http://paolo.evectors.it/"&gt;Paolo&lt;/a&gt;, scopro questa pagina: &lt;a href="http://englishrussia.com/?p=2235"&gt;Leningrad Siege: Now and Then&lt;/a&gt;. E se immaginare era difficile, vedere fa girar la testa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>A proposito di semplicità</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/01/28/a-proposito-di-semplicit/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/01/28/a-proposito-di-semplicit/</id>
    <published>2009-01-28T12:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ma guarda! Un &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2009/01/23/sotto_banco_nellaltra_stanza_o.html"&gt;post fa&lt;/a&gt; citavo la semplicità e oggi mi capita di leggerne nel &lt;a href="http://matteo.vaccari.name/blog/archives/167"&gt;blog di Matteo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fa pensare il fatto che campi così diversi-scrivere software e scrivere leggi-rivelino una tale vicinanza di problemi da risolvere: domare forme complesse, puntando asintoticamente alla semplicità.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sotto banco, nell'altra stanza, oltre confine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/01/23/sotto-banco-nellaltra-stanza-oltre-confine/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/01/23/sotto-banco-nellaltra-stanza-oltre-confine/</id>
    <published>2009-01-23T11:22:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Via &lt;a href="http://vittoriozambardino.repubblica.it/zetavu/2009/01/sotto-banco.html"&gt;Vittorio Zambardino&lt;/a&gt;, via &lt;a href="http://www.totanus.net/un-paese-di-fuorilegge/"&gt;Matteo&lt;/a&gt; arrivo al &lt;a href="http://www.repubblica.it/2009/01/sezioni/cronaca/eluana-eutanasia-6/eluana-eutanasia-6/eluana-eutanasia-6.html"&gt;pezzo&lt;/a&gt; di Roberto Saviano su Beppino Englaro: l’accanimento terapeutico contro l’accanimento nel diritto, affinché il diritto sia un diritto e non un’opinione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E resto convinto, nella mia ingenuità, che le leggi e il diritto potrebbero non essere un casino, un problema, un intoppo: lo sono perché far le cose semplici (o rendere semplici quelle complicate) è difficile e richiede fatica. E anche, viene da pensare spegnendo l’ingenuità, perché a farle complicate si creano sabbie in cui impantanare all’occorrenza ciò su cui è scomodo prendere una posizione.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Di ritorno dall'AgileCamp2009</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2009/01/19/di-ritorno-dallagilecamp2009/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2009/01/19/di-ritorno-dallagilecamp2009/</id>
    <published>2009-01-19T18:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;A Lugano, presso la sede di &lt;a href="http://www.sketchin.ch/"&gt;Sketchin&lt;/a&gt; ho passato un ottimo sabato. E mi sono portato a casa la solita sensazione post barcamp: incontrare dal vivo persone di cui si conosce solo l’identità digitale è impagabile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La giornata si è svolta tra presentazioni a ritmo serrato, seguite da discussioni vivaci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho apprezzato gli interventi di &lt;a href="http://www.lucamascaro.info/"&gt;Luca&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.antoniobonanno.com/"&gt;Antonio&lt;/a&gt; al pomeriggio e la coda della presentazione di &lt;a href="http://www.sviluppoagile.it/"&gt;Jacopo&lt;/a&gt; al mattino (qualcuno spieghi a ViaMichelin che 2 ore da Torino a Lugano sono troppo poche).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le discussioni proseguono sul web:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.lucamascaro.info/blog/2009/01/lagilita-dal-punto-di-vista-della-progettazione.html"&gt;L’agilità dal punto di vista della progettazione&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://blog.nicolamattina.it/?p=777"&gt;AgileCamp a Lugano&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.sviluppoagile.it/ruoli-xp-interaction-designer"&gt;Il ruolo: l’interaction designer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, mi sono portato a casa un po’ di impressioni:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;progettare agile è possibile;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il &lt;em&gt;come&lt;/em&gt;, beh, è tutto da inventare;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;in mezzo ai dubbi su quali siano gli strumenti giusti, i &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe"&gt;wireframe&lt;/a&gt; sono una delle poche certezze;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;è interessante l’idea che “i test con gli utenti sono gli unit-test del progettista”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Chiudo con i complimenti per l’idea del buffet fatto in casa: a quanti barcamp avete trovato biscotti e torte salate cucinate a casa il giorno prima da chi vi ospita?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>AgileCamp2009</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2008/11/26/agilecamp2009/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2008/11/26/agilecamp2009/</id>
    <published>2008-11-26T17:24:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se siete interessati alle &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Metodologia_agile"&gt;metodologie agili&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://barcamp.org/AgileCamp2009"&gt;l’AgileCamp2009&lt;/a&gt; potrebbe interessarvi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se volete saperne di più, andate al blog di &lt;a href="http://www.lucamascaro.info/blog/2008/11/agilecamp-2009-il-primo-barcamp-sulla-progettazione-e-lo-sviluppo-agile.html"&gt;Luca&lt;/a&gt; e a quello di &lt;a href="http://www.sviluppoagile.it/agilecamp2009-strategia-progettazione-design-e-metodi-agili"&gt;Jacopo&lt;/a&gt;, che hanno concepito l’evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se, per caso, partiste anche da Torino, si potrebbe condividere anche il viaggio.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Già film</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2008/11/07/gi-film/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2008/11/07/gi-film/</id>
    <published>2008-11-07T10:51:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Questo non-ancora-insediato presidente è già un film. O &lt;a href="http://www.montag.it/blog/archive/2008/11/gaudeamus-igitu-1.html"&gt;qualcosa del genere&lt;/a&gt;, visto che a sfogliare questo &lt;a href="http://www.boston.com/bigpicture/2008/11/the_next_president_of_the_unit.html"&gt;album di belle fotografie&lt;/a&gt; si ha l’impressione che a salutare la folla, scendere dall’auto e da un aereo non sia Obama, ma &lt;a href="http://www.mymovies.it/biografia/?a=3873"&gt;Samuel L. Jackson&lt;/a&gt; un po’ più giovane.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Du dam dam dam de du dam dam</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2008/10/25/du-dam-dam-dam-de-du-dam-dam/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2008/10/25/du-dam-dam-dam-de-du-dam-dam/</id>
    <published>2008-10-25T16:44:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="/archives/2008/10/25/leonard_cohen.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alcuni spunti che Qualunque Cantautore potrebbe prendere da Leonard Cohen prima di salire sul palco:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;stai sul palco a lungo, molto a lungo: non ci sono ragioni valide per non farlo, visto che lo si può fare a 74 anni compiuti e Tu, quasi certamente, sei più giovane;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;anche se sei dentro a De André e a Conte e a non so chi altro e le tue canzoni sono state cantate e ricantate, è importante che Ti contraddistingua la semplicità;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sii professionale. Poco conta che quello che stai facendo è legato al campo dell’intrattenimento, dello svago;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;parla. Provaci anche quando è il pubblico stesso che ti interrompe con applausi continui e grida. Parla, che il pubblico le tue canzoni già le conosce e vuole qualcosa in più;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;di tanto in tanto &lt;em&gt;inginocchiati&lt;/em&gt; sul palco mentre canti: a ben vedere, in fondo, certe Tue canzoni sono preghiera;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;di tanto in tanto, esci dal palco &lt;em&gt;saltellando&lt;/em&gt; come un bimbo felice. Poi, però, torna a cantare ancora;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;presenta, ringrazia e inchinati più volte di fronte ai musicisti che sono con Te sul palco e sono così talentuosi da far paura;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;porta con te sul palco un cappello, così potrai torgliertelo ogni volta che Ti inchinerai di fronte agli interminabili applausi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bastano? No?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potresti provare anche Tu, fondendo magistralmente saggezza e ironia, a svelare a metà concerto il grande mistero della vita. Oppure potresti tornare e tornare e tornare ancora una volta: così si bissa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E poi, ma questo è più difficile, potresti farci uscire tutti con la sensazione che la prossima volta che Tu comparirai a distanza ragionevole, saremo di nuovo lì ad ascoltare. E anche se la distanza non fosse proprio ragionevole, potremmo esserci lo stesso.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Stasera niente telegiornale</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2008/10/16/stasera-niente-telegiornale/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2008/10/16/stasera-niente-telegiornale/</id>
    <published>2008-10-16T11:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Voi, dico. Io il telegiornale l’ho dato via insieme alla TV. E senza si sta benissimo. Al posto del telegiornale ci stanno cose come quella che segue &lt;em&gt;(via &lt;a href="http://www.vincenzocaico.com/default.asp?id=143"&gt;Vincenzo Caico&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;. Dura circa il tempo di un TG al netto di spot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anche se mi sembra che contenga alcune imprecisioni, è così chiaro, così semplice nella forma e nel ragionamento che andava postato qui per riguardarselo ogni tanto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;embed id="VideoPlayback" src="http://video.google.com/googleplayer.swf?docid=-2138416794381091301&amp;amp;hl=it&amp;amp;fs=true" style="width:490px;height:400px" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash"&gt; &lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Metà post o meta-post?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2008/10/13/met-post-o-meta-post/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2008/10/13/met-post-o-meta-post/</id>
    <published>2008-10-13T14:50:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Che qui è dal 29 maggio che non si batte tasto e poi fioccano le lamentele (di &lt;a href="http://it-it.facebook.com/people/Andrea_Evangelista/623783844"&gt;Andrea&lt;/a&gt;, più che altro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi eccomi: a cercare di capire se questo è un mezzo post o un &lt;a href="http://www.google.com/search?q=prefisso%20meta"&gt;meta&lt;/a&gt;post. Metà o intero che sia, è online. E tanto conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cos’ho fatto nel frattempo? Stato qui e là, perlopiù lavorato, &lt;a href="http://www.totanus.net/unidea-della-madonna/#comment-75720"&gt;commentato un post di Matteo&lt;/a&gt;, fatto altro. Nell’ordine, ecco &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/sistrall/sets/72157607988813241/"&gt;l’accadimento più recente&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Le mie nonne</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2008/05/29/le-mie-nonne/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2008/05/29/le-mie-nonne/</id>
    <published>2008-05-29T11:31:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mia nonna – Angela – passava un sacco di tempo da sola. Mi faceva le frittelle con le patate. E col riso avanzato dal ristorante. Mia nonna – Ginetta – passa, adesso, un sacco di tempo da sola. E non le piace. Mi ha insegnato l’istinto per la torta di mele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le mie nonne, se non le avessi avute, non sarei lo stesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angela aveva i riccioli. Ginetta, ogni tanto, la messa in piega che sembra che sia andata in moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una dice di non ricordarsi più le cose, l’altra lo diceva. Ma di me si ricordano sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angela aveva pochi dubbi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ginetta – diminutivo di Regina Albertina Michelina -, di tanto in tanto, vuole sapere se sono innamorato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(non ho resistito all’ispirazione del &lt;a href="http://nonne.tumblr.com/"&gt;tumblr delle nonne&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>That's me!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2008/03/02/thats-me/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2008/03/02/thats-me/</id>
    <published>2008-03-02T20:38:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un paio di sabati fa, &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/BarCamp"&gt;Barcamp&lt;/a&gt; 2008 di &lt;a href="http://flickr.com/photos/tags/torinobarcamp2008/"&gt;Torino&lt;/a&gt; : &lt;a href="http://www.palmasco.blogs.com/"&gt;Palmasco&lt;/a&gt; decide di collezionare foto di blogger e, senza mezzi termini, allestisce uno studio professionale nella sala delle amache del &lt;a href="http://www.circololettori.it/"&gt;Circolo dei Lettori&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io, curioso come un gatto, chiedo se posso assistere agli scatti. “Ma certo! Anzi: fotografo anche te!” è la sua risposta. E io sono talmente curioso di vederlo fotografare che l’idea di essere io stesso il soggetto passa completamente in secondo piano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In piedi, davanti ad una Canon 5D, obiettivo f/1.2, seguo i suggerimenti di Palmasco che scatta durante un semi-dialogo con me, mentre mi chiede di fissare alcuni punti: la vite sul treppiedi, la scritta “Canon” sulla fotocamera, il diaframma dentro l’obiettivo, i pulsanti del flash piazzato più indietro, sotto il riflettore ad ombrello. Quando individua un’espressione, l’attimo in cui quasi tutto quadra, scatta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Della serie completa, quelli di questa foto sono gli scatti che Palmasco mi ha inviato perché lo convincevano. A dirla tutta, convincono anche me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ringrazio Palmasco per l’esperienza – che mai avrei immaginato – e vi mando a vedere altri scatti realizzati quello stesso pomeriggio:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.samuelesilva.net/dblog/articolo.asp?articolo=1922"&gt;Samuele Silva&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://blog.nicolamattina.it/?p=595"&gt;Nicola Mattina&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.axellweb.com/2008/02/26/il-regalo-di-palmasco/"&gt;Andrea Toso&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;/li&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un fare circospetto</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2008/02/17/un-fare-circospetto/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2008/02/17/un-fare-circospetto/</id>
    <published>2008-02-17T22:57:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una domenica pomeriggio, su un molo genovese, càpito seduto di fronte al signore che con circospezione fruga nello zainetto alla ricerca di chissachè. La mia attenzione dura il tempo dello scatto: proprio non saprei quel che poi ha estratto. Ma avrebbe potuto essere qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>10 $ di sadu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2008/01/14/10-di-sadu/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2008/01/14/10-di-sadu/</id>
    <published>2008-01-14T22:08:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Intanto: buon 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La foto arriva dal profondo 2007. Dalla profonda Kathmandu. Il tempio è &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pashupatinath_Temple"&gt;Pashupatinath&lt;/a&gt;, profondamente Nepal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se non ricordo male – mi correggano se è il caso i compagni di viaggio che passeranno da qui – 10 $ è la cifra che abbiamo pagato per queste foto. Ché in Nepal si compra tutto. A dire il vero sembrerebbe persino strano, dopo qualche giorno di immersione, non poter comprare qualche scatto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Portrush, Northern Ireland</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/12/09/portrush-northern-ireland/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/12/09/portrush-northern-ireland/</id>
    <published>2007-12-09T22:46:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;No words, just colors.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Topazia</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/11/18/topazia/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/11/18/topazia/</id>
    <published>2007-11-18T23:54:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Topazia passa un sacco di tempo in alto. Sul frigorifero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E grazie a lei, l’altra sera, io ho scoperto che un gatto si fotografa molto più comodamente dal basso.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Something of Mona Lisa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/11/14/something-of-mona-lisa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/11/14/something-of-mona-lisa/</id>
    <published>2007-11-14T18:42:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E’ per qualche strana sfasatura del cervello che ho associato la Gioconda a questo graffito raccolto a Pisa, davvero poco distante dalla &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2007/10/30/pushing_against_the_walls.html"&gt;mano&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dati tecnici:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1/80 s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;f/10.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12mm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 &lt;span class="caps"&gt;ISO&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un colpetto del benemerito flash&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Per i curiosi: la &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Vignettatura"&gt;vignettatura&lt;/a&gt; pesante è ottenuta in postproduzione. Ché, per fortuna, il 12-24 non fa di questi scempi, tanto meno a f/10.0. Ce li aggiungo io, se voglio.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tirana</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/11/05/tirana/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/11/05/tirana/</id>
    <published>2007-11-05T20:10:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;A Tirana manca la luce due volte al giorno. A Tirana ci son quartieri che sembrano passati attraverso una guerra. Solo che la guerra, a Tirana, non c’è stata. A Tirana ho visto vendere al mercato le scarpe &lt;em&gt;usate&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Tutti&lt;/em&gt;, a Tirana, si attaccano alla rete elettrica abusivamente. Tutti piazzano il generatore a tre metri dal proprio negozio. Così si illudono che tutto quello scoppiettio di motori – e il fumo – per strada non li riguardi. A Tirana, ma anche intorno, ci sono più bar che in Italia. C’è più gente nei bar. Tutto il giorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Tirana, ma anche intorno, c’è un sacco di lavoro da fare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dati di scatto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;12 mm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;f/11&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/250 s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 &lt;span class="caps"&gt;ISO&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Turin Tube</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/23/turin-tube/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/23/turin-tube/</id>
    <published>2007-10-23T18:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sottosuolo di Torino: prima volta che scendo nel metrò e ci faccio un giro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ci scappa anche una foto pubblicabile.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>No drugs or nuclear weapons allowed inside</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/15/no-drugs-or-nuclear-weapons-allowed-inside/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/15/no-drugs-or-nuclear-weapons-allowed-inside/</id>
    <published>2007-10-15T23:09:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In giro per Dublino, facendo quattro passi in Temple Bar mi è capitato di incrociare questa rassicurante insegna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“All’interno non sono consentite droghe o armi nucleari”: passi per le droghe, ma niente armi nucleari… Uh, che noia Dublino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puoi vedere &lt;a href="http://flickr.com/photos/sistrall/1580590469/"&gt;questa foto&lt;/a&gt; anche su &lt;a href="http://flickr.com"&gt;flickr.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Irrimediabilmente clockwise</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/10/12/irrimediabilmente-clockwise/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/10/12/irrimediabilmente-clockwise/</id>
    <published>2007-10-12T13:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Lurker"&gt;Lurkatori&lt;/a&gt; delurkatevi, ché voglio farmi una mappa di &lt;a href="http://www.news.com.au/heraldsun/story/0,21985,22556281-661,00.html"&gt;come vedete girar la ballerina&lt;/a&gt; voi che, di tanto in tanto, tutti i giorni, ogni minuto – esagerati -, passate silenziosamente di qui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casomai vi interessasse saperlo, il mio right brain non lascia alcuna possibilità al left. Domina incondizionatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[Via &lt;a href="http://phonkmeister.tumblr.com/post/15226014"&gt;Phonkmeister&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prima che si veda il mare</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/10/prima-che-si-veda-il-mare/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/10/prima-che-si-veda-il-mare/</id>
    <published>2007-10-10T13:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;A due passi dal mare c’è quel che il mare ha portato e temporaneamente abbandonato, per poi andare a nascondersi dietro l’orizzonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puoi vedere &lt;a href="http://flickr.com/photos/sistrall/1532904798/"&gt;questa foto&lt;/a&gt; anche su &lt;a href="http://flickr.com"&gt;flickr.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>L'attimo prima</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/07/lattimo-prima/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/10/07/lattimo-prima/</id>
    <published>2007-10-07T19:10:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;O l’attimo dopo: fa poca differenza. Elisa e Alfonso si sono trovati sotto una pioggia di coriandoli e riso. In quantità smodata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma secondo me si sono divertiti lo stesso…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La zona depressa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/10/04/la-zona-depressa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/10/04/la-zona-depressa/</id>
    <published>2007-10-04T11:07:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Google Reader &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2007/09/26/google_reader_e_la_fine_di_int.html"&gt;continua&lt;/a&gt; con &lt;a href="http://tumblr.pseudotecnico.org/post/14076132"&gt;l’ironia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Solidarietà Birmana</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/28/solidariet-birmana/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/28/solidariet-birmana/</id>
    <published>2007-09-28T12:03:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mentre leggo &lt;a href="http://lapiccolacuoca.blogspot.com/2007/09/le-tuniche-cremisi.html"&gt;La Piccola Cuoca&lt;/a&gt;, penso che questa sera correrò con la maglietta rossa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Google Reader e la fine di internet</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/26/google-reader-e-la-fine-di-internet/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/26/google-reader-e-la-fine-di-internet/</id>
    <published>2007-09-26T14:39:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Qualche giorno fa &lt;a href="http://phonkmeister.tumblr.com/post/11272397"&gt;leggevo&lt;/a&gt; su &lt;a href="http://phonkmeister.tumblr.com/"&gt;Phonkmeister&lt;/a&gt;, tumblr di &lt;a href="http://eiochemipensavo.diludovico.it/"&gt;eio&lt;/a&gt;, il messaggio che avverte gli utenti &lt;a href="http://www.google.com/reader/"&gt;dell’aggregatore di Google&lt;/a&gt; che non hanno più nulla da leggere:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Your reading list has no unread items.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A parte che in italiano suona ancora meglio:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L’elenco Ancora da leggere non contiene elementi da leggere.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google Reader mette a disposizione un altro modo di sfogliare i feed: uno di quei pulsantini che, messo nella barra del browser, ti porta direttamente al permalink del successivo post mai letto (lo trovate sotto Extra nelle Impostazioni). Molto comodo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo che quando non restano post da leggere, si viene rediretti su una pagina che presenta un panorama desolante:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Congratulazioni. Sei arrivato alla fine di Internet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Matrimonio inusuale</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/24/matrimonio-inusuale/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/24/matrimonio-inusuale/</id>
    <published>2007-09-24T00:40:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;A essere inusuali, in realtà, sono le espressioni: forse vi sarebbe piaciuto esserci, ma riuscite a immaginare cos’è successo dopo, vero?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Boudnanath Stupa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/21/boudnanath-stupa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/21/boudnanath-stupa/</id>
    <published>2007-09-21T10:07:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;The &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Boudnanath_Stupa"&gt;Boudnanath&lt;/a&gt; &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Stupa"&gt;stupa&lt;/a&gt; is a good place for waiting the evening away from the chaos of Kathmandu. Around the main temple there’s a circle of houses, shops, other temples. And in between the people goes around the stupa, winding the long series of &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Prayer_wheel"&gt;prayer wheels&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can see &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2007/09/21/boudanath_stupa.html"&gt;this image&lt;/a&gt; also on &lt;a href="http://www.sistrall.it"&gt;www.sistrall.it&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ghingheri e gangheri</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/19/ghingheri-e-gangheri/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/19/ghingheri-e-gangheri/</id>
    <published>2007-09-19T17:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tiziano Scarpa a proposito delle &lt;a href="http://www.ilprimoamore.com/testo_575.html"&gt;parole in ostaggio&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>From everywhere II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/17/from-everywhere-ii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/17/from-everywhere-ii/</id>
    <published>2007-09-17T23:05:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Scattata 18 minuti prima di &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2007/09/17/from_everywhere_i.html"&gt;From everywhere I&lt;/a&gt;, mentre &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2006/11/20/arianna_1.html"&gt;Arianna&lt;/a&gt; guardava il cielo con me, ma decisamente meno stupita del sottoscritto per la &lt;em&gt;dimensione&lt;/em&gt; dello spettacolo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il 12mm ha aiutato. Altri dati di scatto:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;f/8&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/200 s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 &lt;span class="caps"&gt;ISO&lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sì: preferisco questa.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>From everywhere I</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/17/from-everywhere-i/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/17/from-everywhere-i/</id>
    <published>2007-09-17T08:33:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;La prima di due foto fatte a un tramonto un paio di venerdì fa, tra le quali proprio non ho saputo scegliere. Anche se sospetto che mi piaccia di più quella di domani.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La scoperta dell'acqua calda</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/13/la-scoperta-dellacqua-calda/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/13/la-scoperta-dellacqua-calda/</id>
    <published>2007-09-13T09:30:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Perchè quando leggo di cose &lt;a href="http://giavasan.diludovico.it/archivio/2007/09/13/serendipity/"&gt;così&lt;/a&gt; il primo istinto è quello di dubitarne? Mi consola &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kanzius"&gt;non essere il solo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:right;"&gt;[Via &lt;a href="http://phonkmeister.tumblr.com/post/11632184"&gt;Phonkmeister&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kathmandu Inside</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/13/kathmandu-inside/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/13/kathmandu-inside/</id>
    <published>2007-09-13T00:07:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dentro Kathmandu ci si sente in un intestino.&lt;br&gt;
Dentro Kathmandu ci si sente parte di un meccanismo le cui regole solo si &lt;em&gt;intuiscono&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
Ci si sente in un organismo vivente e caotico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il soggetto qui è la bimba. Che quasi sparisce. Prendetela com’è, questa foto: tecnicamente neanche mi convince del tutto, ma se mi ritrovassi nei dintorni non ho il minimo dubbio che la ritenterei, magari cercando la luce, il momento. Perchè ti butta dentro quell’atmosfera lì. O no?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Vita breve</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/10/vita-breve/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/09/10/vita-breve/</id>
    <published>2007-09-10T11:47:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dalla firma automatica aggiunta da Yahoo in coda ad un’email:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La tua mail nel 2010? Creane una che ti segua per la vita con la Nuova Yahoo! Mail&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Per la vita? 2010? Boh…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pranzo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/08/pranzo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/08/pranzo/</id>
    <published>2007-09-08T01:30:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;No, ecco, adesso ditemi che non vi è successo: che non vi siete mai svegliati la domenica mattina – o un altro giorno della settimana – con l’idea di andare a fotografare un &lt;em&gt;coccodrillo&lt;/em&gt;. E neanche con l’idea che prima o poi &lt;em&gt;vi sarebbe successo&lt;/em&gt; di andare a fotografare un coccodrillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Così mi metto il cuore in pace. Ché a me proprio non è mai capitato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E invece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il &lt;a href="http://www.google.com/search?hl=en&amp;amp;safe=off&amp;amp;client=firefox-a&amp;amp;rls=org.mozilla%3Ait%3Aofficial&amp;amp;hs=HWS&amp;amp;q=royal+chitwan+national+park&amp;amp;btnG=Search"&gt;Royal Chitwan National Park&lt;/a&gt; è un parco naturale nel sud del Nepal, quasi al confine con l’India. E dovete volerci andare, perché non è che sulla strada c’è scritto “di qui si va al Royal Chitwan National Park”: ad un certo punto attraversate un bazar, svoltate nel bel mezzo del caos e vi ritrovate in una campagna di onnipresenti bufali e riso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al Chitwan vivono un sacco di animali. E la loro presenza è curiosamente legata alla situazione politica del Nepal: c’è calma e gli animali aumentano, c’è guerriglia e aumentano invece armi e bracconieri, con conseguente diminuzione di fauna. Comunque, dicevo, al Chitwan vivono un bel po’ di animali: tigri, rinoceronti, daini, orsi, elefanti. E coccodrilli. Anche vanitosi. Come questo, che metteva in mostra dentatura e misure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E siamo alla foto: scattata da una canoa su cui eravamo tutti e sette. Più vogatore a poppa (che non ho mai visto perchè a voltarsi si rischiava pericolosamente di scuffiare) e guida a prua. La canoa sfilava sul fiume tra panorami che spero questo scatto vi lasci immaginare. Non che ad ogni angolo spuntasse un coccodrillo, siamo stati fortunati, questo è chiaro. Ma se capitate in Nepal, o se proprio ci andate apposta, un salto al Chitwan fatelo. Ché, nella vita, quante volte vi è capitato di svegliarvi la domenica mattina con l’idea di andare a fotografare un coccodrillo?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>99 km to Kathmandu</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/06/99-km-to-kathmandu/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/09/06/99-km-to-kathmandu/</id>
    <published>2007-09-06T00:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Comincio dalla fine a raccontarvi – o almeno ci provo: quei 99 km a Kathmandu li abbiamo visti tornando verso la capitale, dopo essere stati per una dozzina di giorni a zonzo per il Nepal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 7, su un pulmino omologato forse per 5, risultavamo in realtà essere, alla partenza da Kathmandu, 4 turisti &lt;em&gt;quasi&lt;/em&gt; solitari: il foglio di carta appeso al parabrezza del mezzo, che si è accartocciato e poi scollato alla pioggia del primo pomeriggio di viaggio, riportava infatti, in inglese approssimativo, la dicitura &lt;strong&gt;onely four tourists&lt;/strong&gt;. Mancava una &lt;strong&gt;l&lt;/strong&gt;, appunto, e saremmo stati soltanto 4 solitari turisti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eravamo invece, appunto, in 7: &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/nromagna/"&gt;Nico&lt;/a&gt;, Vale, Teo, Vero, &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/42409525@N00/"&gt;Simo&lt;/a&gt;, Dani e il sottoscritto, belli e curiosi come non mai. E il Nepal ha largamente ripagato la nostra curiosità. Con le strade semipraticabili, zeppe di… tutto, con le città cresciute apparentemente senza la minima norma, ma seguendo piuttosto una sorta di evoluzione &lt;strong&gt;caotica e biologica&lt;/strong&gt;, con le risaie incastrate ovunque al benchè minimo accenno di spazio disponibile o ricavabile anche sui pendii scoscesi di montagne verdissime e lussureggianti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E poi… beh, il resto per le prossime foto, eh?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah! Spero vi piaccia la riverniciata a &lt;a href="http://www.sistrall.it"&gt;sistrall.it&lt;/a&gt;: naturalmente parziale, naturalmente in divenire.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>85</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/04/26/85/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/04/26/85/</id>
    <published>2007-04-26T13:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ho una pila virtuale di foto che tengo lì, quasi pronte per essere pubblicate. Di tanto in tanto, mentre riordino la pila virtuale, qualche foto – sporgendosi – si candida a finire online. Quasi sempre io l’assecondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;85&lt;/strong&gt; si era già candidata un paio di volte, ma l’avevo sempre respinta perché qualcosa ancora non quadrava. Poi, l’altra sera, è sbucata per l’ennesima volta. E finalmente mi ha convinto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dalla luna no</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/04/15/dalla-luna-no/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/04/15/dalla-luna-no/</id>
    <published>2007-04-15T22:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Vi smonto un mito: &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Great_Wall_of_China#Visibility_from_the_moon"&gt;dalla luna non si vede&lt;/a&gt;. In compenso la visita dal vivo merita la scarpinata sotto il sole cocente, seguiti da pseudo-guide fai da te: tentano, con poca insistenza, di vendere china-gadget ai pochi turisti che, invece di preferire altre location più affollate, si inoltrano fino a Simatai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per quanto riguarda il &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2007/04/04/dany.html#content"&gt;corso&lt;/a&gt;: la prima lezione sarà il &lt;strong&gt;23 aprile&lt;/strong&gt; invece che il 16. Iscrizioni aperte per un’altra settimana quindi.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dany</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/04/04/dany/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/04/04/dany/</id>
    <published>2007-04-04T14:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cari aficionados – e non -, proprio mentre pensavo al modo per potervi incontrare e chiacchierare con voi di fotografia, il &lt;a href="http://www.cfpcemon.it/"&gt;Centro di Formazione Professionale Cebano Monregalese&lt;/a&gt; mi ha proposto di collaborare per mettere in piedi un corso di &lt;strong&gt;introduzione alla fotografia digitale&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detto fatto: dal &lt;del&gt;16&lt;/del&gt; 23 aprile, se verrà raggiunto il numero minimo di iscritti (12), per 6 lunedì sarò a &lt;a href="http://maps.google.com/maps?f=q&amp;amp;hl=en&amp;amp;q=ceva,+italy&amp;amp;layer=&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;z=12&amp;amp;om=1&amp;amp;iwloc=addr"&gt;Ceva, CN&lt;/a&gt; per parlare di:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meccanismi di base della fotografia: tempi, diaframmi e sensibilità&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’inquadratura: proporzioni del fotogramma, messa fuoco e focale&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fotografia analogica e fotografia digitale: elementi comuni e peculiarità&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dalla fotocamera compatta alla reflex e ritorno, ovvero non è la macchina che fa la qualità (quasi)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’elaborazione dopo lo scatto, ovvero di solito l’occhio umano può molto di più di un occhio digitale.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se siete interessati potete contattare me, per parlarne, o direttamente il &lt;a href="http://www.cfpcemon.it/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;CFP&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; per iscrivervi: il corso costerà &lt;strong&gt;80 €&lt;/strong&gt;, le lezioni saranno &lt;strong&gt;serali&lt;/strong&gt; e dureranno &lt;strong&gt;due ore e mezza&lt;/strong&gt; ciascuna, per un totale di 15 ore. Il numero di telefono da chiamare è +39 0174 701284 oppure, se preferite l’email, potete scrivere a &lt;a href="mailto:info@cfpcemon.it"&gt;info@cfpcemon.it&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a proposito della foto: spero proprio che a Dany piaccia essere pubblicata, ché c’è già un’altra sua foto in coda… ;-)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Stop whaling</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/03/19/stop-whaling/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/03/19/stop-whaling/</id>
    <published>2007-03-19T14:27:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.wdcs.co.uk/media/flash/whalebanner/content_pub_en.html"&gt;Messaggio efficace&lt;/a&gt; (perlomeno per me lo è stato). &lt;strong&gt;E spegnete la musica per godervi il rumore del mare.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Grandmas of China</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/03/14/grandmas-of-china/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/03/14/grandmas-of-china/</id>
    <published>2007-03-14T10:49:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cercavo una foto adatta a linkare il reportage di Mara sulle &lt;a href="http://flickr.com/photos/worldhome4youth/tags/donnejambiani/"&gt;Donne di Jambiani&lt;/a&gt; e mi è tornata in mente questa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che – magari – non c’entra neanche granchè, ma aspettava di essere pubblicata dal lontano 2005…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>L'inizio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/02/25/linizio/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/02/25/linizio/</id>
    <published>2007-02-25T21:37:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;La fotografia – in fondo anche quella in studio – è &lt;em&gt;sempre&lt;/em&gt; questione di attimi. Questo, da quando fotografo, è l’attimo più… attimo che ho catturato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E non c’è dubbio che c’entri il caso. Ma che importa?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Brothers</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/02/20/brothers/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/02/20/brothers/</id>
    <published>2007-02-20T00:08:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se provassi a commentare e spiegarvi questa foto, direi troppo o troppo poco. E sbaglierei in ogni caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quindi eccola. E basta.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Là, dritta nella nebbia, c'è</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/02/14/l-dritta-nella-nebbia-c/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/02/14/l-dritta-nella-nebbia-c/</id>
    <published>2007-02-14T01:16:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una sera di nebbia d’inverno, la &lt;em&gt;solita&lt;/em&gt; Mole faceva tutto un altro effetto.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>iReactions</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2007/01/10/ireactions/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2007/01/10/ireactions/</id>
    <published>2007-01-10T00:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Fioccano da ovunque reazioni al keynote di Steve Jobs:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.totanus.net/ipork-keynote/"&gt;iPork&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.hicksdesign.co.uk/journal/the-only-drawback-with-the-iphone"&gt;The only drawback with the iPhone&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Astratto olimpico</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/01/07/astratto-olimpico/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/01/07/astratto-olimpico/</id>
    <published>2007-01-07T19:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2006/12/12/torino_nascosta.html"&gt;paio di foto&lt;/a&gt; fa Valentine, commentando, &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2006/12/12/torino_nascosta.html#comment6"&gt;diceva&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;il tempo si e fermato…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://images.google.com/images?q=passerella%20olimpica"&gt;Qualche isolato più in giù&lt;/a&gt;, invece, il tempo ha accelerato non poco.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un caffè (blu se posso scegliere)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2007/01/02/un-caff-blu-se-posso-scegliere/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2007/01/02/un-caff-blu-se-posso-scegliere/</id>
    <published>2007-01-02T23:46:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Incontri</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/22/incontri/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/22/incontri/</id>
    <published>2006-12-22T18:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Godetevi il &lt;a href="http://sottorete.typepad.com/blog/2006/12/terza_et.html"&gt;post&lt;/a&gt; di Stefano Hesse sulla terza età. E ricordatevi di non sottovalutare mai troppo il mondo che ci circonda.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bali</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/20/bali/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/20/bali/</id>
    <published>2006-12-20T14:46:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Apprezzo gli auguri di tutti. Davvero. Grazie. E ricambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma sarà per via di &lt;a href="http://flickr.com/photos/vanz/327176547/"&gt;cose così&lt;/a&gt;. O per l’esubero di &lt;a href="http://www.google.com/search?q=babbi+appesi"&gt;babbi Natale appesi&lt;/a&gt;. O quel non-so-ché. Resta il fatto che io, potessi scegliere, per questo Natale vorrei essere – tipo – a Bali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>20 anni dopo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/20/20-anni-dopo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/20/20-anni-dopo/</id>
    <published>2006-12-20T09:51:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Elena Filatova: reportage da &lt;a href="http://www.angelfire.com/extreme4/kiddofspeed/chapter1.html"&gt;Chernobyl e dintorni&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Viaggio in ActiveSupport</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/19/viaggio-in-activesupport/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/19/viaggio-in-activesupport/</id>
    <published>2006-12-19T11:48:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Via &lt;a href="http://www.extendi.it/ruby-on-rails/"&gt;Rails on the road&lt;/a&gt; sono capitato su un &lt;a href="http://errtheblog.com/post/44"&gt;interessante post&lt;/a&gt; di &lt;a href="http://errtheblog.com/"&gt;Err the blog&lt;/a&gt;: un bel viaggio in ActiveSupport, il componente di Rails che si occupa di estendere la libreria predefinita di Ruby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo riporto qui anche per evitare di perdere ogni volta del tempo quando cerco il metodo giusto di &lt;code&gt;Inflector&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt;&amp;gt; "reindeer".pluralize
=&amp;gt; "reindeers"
&amp;gt;&amp;gt; "elves".singularize
=&amp;gt; "elf"
&amp;gt;&amp;gt; "christmas_carol".camelize
=&amp;gt; "ChristmasCarol"
&amp;gt;&amp;gt; "christmas_carol".camelize(:lower)
=&amp;gt; "christmasCarol"
&amp;gt;&amp;gt; "holiday_cheer".titleize
=&amp;gt; "Holiday Cheer"
&amp;gt;&amp;gt; "AdventCalendar-2006".underscore
=&amp;gt; "advent_calendar_2006"
&amp;gt;&amp;gt; "santa_Claus".dasherize
=&amp;gt; "santa-Claus"
&amp;gt;&amp;gt; "Holiday::December::Christmas".demodulize
=&amp;gt; "Christmas"
&amp;gt;&amp;gt; "SnowStorm".tableize
=&amp;gt; "snow_storms"
&amp;gt;&amp;gt; "snow_storms".classify
=&amp;gt; "SnowStorm"
&amp;gt;&amp;gt; "present_id".humanize
=&amp;gt; "Present"
&amp;gt;&amp;gt; "Present".foreign_key
=&amp;gt; "present_id"
&amp;gt;&amp;gt; "Cheer".constantize
NameError: uninitialized constant Cheer
&amp;gt;&amp;gt; "Christmas".constantize
=&amp;gt; Christmas&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Globalize e simboli per i formati data</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/18/globalize-e-simboli-per-i-formati-data/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/18/globalize-e-simboli-per-i-formati-data/</id>
    <published>2006-12-18T15:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.globalize-rails.org/globalize/"&gt;Globalize&lt;/a&gt; è un plugin che facilità l’internazionalizzazione di applicazioni scritte in &lt;a href="http://rubyonrails.org/"&gt;Rails&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.therubymine.com/"&gt;The Ruby Mine&lt;/a&gt; ha pubblicato poco tempo fa &lt;a href="http://www.therubymine.com/articles/2006/10/16/le-lingue-del-mondo-on-rails"&gt;un’introduzione&lt;/a&gt; al suo utilizzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Globalize mette a disposizione il metodo &lt;code&gt;localize&lt;/code&gt; che si occupa di formattare correttamente data e ora, in sintonia con le impostazioni di localizzazione scelte per l’applicazione. &lt;code&gt;localize&lt;/code&gt;, purtroppo, è pensato per prendere come parametro una stringa di formattazione di data e ora; molto più comodo sarebbe poter usare i &lt;em&gt;simboli_, come si può fare con @to&lt;/em&gt;s@ in Rails. Meglio &lt;code&gt;date.localize(:long)&lt;/code&gt; di &lt;code&gt;date.localize('%d %B %Y %H:%M')&lt;/code&gt;, no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il frammento di codice che segue, aggiunto a &lt;code&gt;environment.rb&lt;/code&gt;, permette di ottenere il risultato desiderato (prevede l’uso di &lt;a href="http://weblog.rubyonrails.org/2006/4/26/new-in-rails-module-alias_method_chain"&gt;&lt;code&gt;alias_method_chain&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;module Globalize
  module CoreExtensions
    module Time
      def localize_with_symbol_support(format)
        localize_without_symbol_support(::Time::DATE_FORMATS[format] ? ::Time::DATE_FORMATS[format] : format)
      end&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
alias_method_chain :localize, :symbol_support
end
module Date
def localize_with_symbol_support(format)
localize_without_symbol_support(::Date::DATE_FORMATS[format] ? ::Date::DATE_FORMATS[format] : format)
end
alias_method_chain :localize, :symbol_support
end
end
&lt;p&gt;end&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Le password sul web con PassPack</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/15/le-password-sul-web-con-passpack/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/15/le-password-sul-web-con-passpack/</id>
    <published>2006-12-15T17:27:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Da un paio di giorni sto provando &lt;a href="http://www.passpack.com/"&gt;PassPack&lt;/a&gt;, un servizio online per memorizzare password. Ci sono arrivato tramite il blog di &lt;a href="http://blog.nicolamattina.it/"&gt;Nicola Mattina&lt;/a&gt;, che ne cura, insieme a due colleghi, lo sviluppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il progetto è interessante – memorizzare le password online per averle sempre e ovunque a portata di mano -, ma ancora più interessante è il modo: Nicola e soci hanno sviluppato e utilizzato una libreria Javascript che permette di crittografare i dati nel browser, prima di inviarli al server. In questo modo i dati viaggiano su internet già al sicuro da occhi indiscreti e, soprattutto, non sono neppure leggibili lato server: se il database venisse violato, il &lt;em&gt;cattivo&lt;/em&gt; non riuscirebbe a capire del suo contenuto proprio nulla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Molto saggiamente il team di PassPack punta sulla trasparenza: un servizio di questo tipo non deve lasciare adito ad alcun dubbio, altrimenti è tempo perso. Se volete, provate a seguire il &lt;a href="http://blog.nicolamattina.it/?p=332"&gt;consiglio&lt;/a&gt; di Nicola:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PassPack è on line: testatelo e ditemi cosa che pensate. Se avete voglia di investire un po’ di tempo, provante anche a forzarlo o a immaginare modi per violare la sua sicurezza.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il servizio, in beta, merita di essere provato.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ruby Facets</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/14/ruby-facets/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/14/ruby-facets/</id>
    <published>2006-12-14T15:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://facets.rubyforge.org/"&gt;Ruby Facets&lt;/a&gt; è una libreria per Ruby che aggiunge all’ &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Application_programming_interface"&gt;&lt;span class="caps"&gt;API&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; standard del linguaggio una serie di funzionalità che di tanto in tanto è comodo avere a portata di mano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La libreria è divisa in due grosse parti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;CORE&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; sfrutta il fatto che Ruby sia un linguaggio &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Riflessione_%28informatica%29"&gt;dinamico&lt;/a&gt; (traduzione errata del termine inglese &lt;em&gt;reflective&lt;/em&gt;) per espandere classi già esistenti della libreria standard;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;MORE&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; mette a disposizione moduli e classi aggiuntive, tra cui spicca &lt;code&gt;Units&lt;/code&gt;, vasto insieme di metodi per la conversione di grandezze tra unità di misura del sistema internazionale. &lt;code&gt;Units&lt;/code&gt; mette a disposizione anche il cambio di valuta aggiornato in tempo reale via web service.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;/li&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Torino nascosta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/12/12/torino-nascosta/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/12/12/torino-nascosta/</id>
    <published>2006-12-12T22:17:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Via Saluzzo, in fondo a San Salvario: chi l’avrebbe mai detto di trovare angoli così in Torino.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ruby Advent Calendar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/11/ruby-advent-calendar/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/11/ruby-advent-calendar/</id>
    <published>2006-12-11T23:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E’ da un po’ di tempo che volevo cominciare a scrivere di Ruby, Rails e affini sul blog. Ecco l’occasione: &lt;a href="http://www.rubyinside.com/advent2006/"&gt;Ruby Advent Calendar&lt;/a&gt; è un calendario dell’Avvento che fino a Natale regala un trucco, un’idea, un pizzico di Ruby al giorno.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fincipit</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/07/fincipit/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/07/fincipit/</id>
    <published>2006-12-07T17:55:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://eiochemipensavo.diludovico.it/"&gt;eiochemipensavo&lt;/a&gt; si è inventato i &lt;a href="http://eiochemipensavo.diludovico.it/2006/11/25/fincipit"&gt;fincipit&lt;/a&gt;. E il meme dilaga per &lt;a href="http://technorati.com/search/fincipit"&gt;la&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.repubblica.it/2006/12/sezioni/spettacoli_e_cultura/fincipit/fincipit-bilancio/fincipit-bilancio.html"&gt;rete&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi unisco al coro con un approccio, direi, minimale:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Stai per cominciare a leggere il nuovo romanzo “&lt;em&gt;Se una notte d’inverno un viaggiatore avesse freddo&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;(By the way, ho incidentalmente scoperto &lt;a href="http://proesie.diludovico.it/"&gt;Proesie&lt;/a&gt;: ma come facevo prima senza?)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Spunti dal BarCamp Turin</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/02/spunti-dal-barcamp-turin/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/12/02/spunti-dal-barcamp-turin/</id>
    <published>2006-12-02T11:42:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In rigoroso ordine sparso:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I &lt;a href="http://flickr.com/photos/gaspart/312269175/"&gt;post-it degli interventi&lt;/a&gt; che si compongono sul muro, come un wiki di carta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Becco a metà il talk di &lt;a href="http://www.totanus.net/"&gt;Matteo&lt;/a&gt; e soci sui blogroll: chi l’avrebbe mai detto che l’argomento fosse così interessante. E io che li ho sempre snobbati (i blogroll, non Matteo e soci)…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Web semantico: va bene, ma qualcosa di concreto (Microformat a parte)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’atmosfera: simile a quella del Webb.it prima che si sciogliesse dentro Smau come l’aspirina effervescente in un bicchier d’acqua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ripubblicazione e aggregazione dei contenuti. E si finisce a parlare di che cosa significa guadagnare da un blog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il metodo &lt;a href="http://fulciniti.altervista.org/barcamp/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;SCAMPER&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le sale piccole che funzionano molto meglio della sala grande: sarà la vicinanza, sarà che si sente meglio, sarà che…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modelli di business per il Web 2.0.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href="http://www.totanus.net/"&gt;Matteo&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.pecus.it/"&gt;Pecus&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.maestrinipercaso.it/"&gt;Vanz&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.gaspartorriero.it/blogger.html"&gt;Gaspar&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href="http://palmasco.blogs.com/"&gt;Palmasco&lt;/a&gt; e le sue fotografie. Finalmente mi capita di incontrare un professionista della fotografia che ha voglia di chiacchierare del proprio lavoro (ma perchè sono così rari?).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“Interfacce a misura d’uomo”, non so bene da quale talk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/vanz/312947617/"&gt;Io&lt;/a&gt; che aspetto che la rete torni su…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arianna</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/11/20/arianna/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/11/20/arianna/</id>
    <published>2006-11-20T23:05:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quasi due anni? &lt;em&gt;Due anni?&lt;/em&gt; Mi sembra d’averla scattata ieri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingredienti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arianna;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il suo broncio passeggero per chissà che, colto al volo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la grana naturale della &lt;a href="http://www.dpreview.com/reviews/canoneos10d/"&gt;10D&lt;/a&gt; a 1600 &lt;span class="caps"&gt;ISO&lt;/span&gt;, convertita in bianco e nero;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un tocco di contrasto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;That’s all.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Connemara</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/11/07/connemara/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/11/07/connemara/</id>
    <published>2006-11-07T23:40:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Settimana irlandese: alcune regioni sono magiche. Il &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Connemara"&gt;Connemara&lt;/a&gt;, per esempio…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Loghi a gogò</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/07/28/loghi-a-gog/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/07/28/loghi-a-gog/</id>
    <published>2006-07-28T12:30:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sarà che c’è dentro qualcosa di magico – qualcosa di simile all’inventarsi caratteri tipografici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarà la sfida di usare uno spazio limitato per trasmettere idee e emozioni, anche complesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarà che i più riusciti nascondono guizzi di genio dietro un grande lavoro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://logopond.com/"&gt;Sarà che passerei ore a &lt;em&gt;dissezionarli&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Almost night</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/07/27/almost-night/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/07/27/almost-night/</id>
    <published>2006-07-27T18:16:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Star lì, ad aspettare la notte. Poi, quando arriva, è un attimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ una di quelle foto delicate questa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delicata da scattare: si fotografa poco più del buio ed è l’elaborazione dopo lo scatto che deve far venir fuori il cielo che ti è rimasto in mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delicata da vedere: su alcuni monitor “stanchi” è nero totale.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Al caffè, la sera</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/07/17/al-caff-la-sera/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/07/17/al-caff-la-sera/</id>
    <published>2006-07-17T20:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Serata tranquilla, post-concerto: io e &lt;a href="http://www.u-c.it/"&gt;Ugo&lt;/a&gt; chiacchieravamo in un caffè, seduti in &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Porta_Palazzo_(Torino)#Galleria_Umberto_I"&gt;galleria&lt;/a&gt;. &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Boxer_(cane)"&gt;Noa&lt;/a&gt;&lt;del&gt;h&lt;/del&gt;, più che altro, dormiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho scattato una serie di foto, cercando di catturare l’&lt;em&gt;atmosfera&lt;/em&gt;, più che un istante. Questa è la più vicina a ciò che avevo in mente.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un salto nel tempo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/07/12/un-salto-nel-tempo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/07/12/un-salto-nel-tempo/</id>
    <published>2006-07-12T23:47:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ci sono siti che ti chiedi &lt;em&gt;perchè&lt;/em&gt; esistano: &lt;a href="http://www.tapedeck.org/index.php"&gt;questo&lt;/a&gt; mi ha fatto ripensare ai nastri consumati in cinque anni di pullman, andata e ritorno, 6 giorni su 7. E a quella cassetta che avevo rattoppatto con un pezzo di &lt;em&gt;scotch&lt;/em&gt; quando si era strappata, ché era troppo bella per buttarla via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco: probabilmente l’han messo lì &lt;em&gt;apposta&lt;/em&gt; perchè ci ripensassi. Dev’essere andata così.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>M'illudo di rosso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/07/12/milludo-di-rosso/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/07/12/milludo-di-rosso/</id>
    <published>2006-07-12T22:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un &lt;em&gt;esperimento estetico&lt;/em&gt; su come gli schienali rossi delle poltrone rosse &lt;a href="http://www.orchestrasinfonica.rai.it/auditorium.htm"&gt;dell’auditorium &lt;span class="caps"&gt;RAI&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; – violetto e giallino e dorato – possano diventare, da un certo punto di vista, poco più di niente.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tutte le gallerie</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/07/08/tutte-le-gallerie/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/07/08/tutte-le-gallerie/</id>
    <published>2006-07-08T12:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mi stupiva che non ci avesse ancora pensato nessuno: le più note gallerie di web-design a portata di mano, o – meglio – di feed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://css-galleries.com/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt; Galleries&lt;/a&gt; ne aggrega una ventina in un &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt; comprensivo di thumbnails e link diretti ai siti elencati. Molto molto comodo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Back from HK</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/06/29/back-from-hk/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/06/29/back-from-hk/</id>
    <published>2006-06-29T23:45:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ricomincio a pubblicare da questa foto: in una serata calda, attorno all’ora blu, io e &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/nromagna/"&gt;Nicola&lt;/a&gt; aspettavamo la notte di Hong Kong. Semplicemente per vedere com’era.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E intanto scattavamo foto a &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hong_Kong_Island"&gt;Hong Kong Island&lt;/a&gt; inquadrata da un molo della penisola di &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Kowloon"&gt;Kowloon&lt;/a&gt;. La location è spettacolare: l’isola è disposta ad arco in fondo alla penisola e così, scegliendo il punto giusto, si riesce a riprenderla quasi a 180°.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per la precisione questa foto è l’unione di 6 scatti, accostati con l’aiuto di &lt;a href="http://www.cs.ubc.ca/~mbrown/autostitch/autostitch.html"&gt;AutoStitch&lt;/a&gt; : non sono &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/tags/autostitch/"&gt;miracoli&lt;/a&gt; quelli che fa questo software, ma… che comodità!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hey!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2006/06/25/hey/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2006/06/25/hey/</id>
    <published>2006-06-25T22:56:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Something is moving on sistrall.it! It’s a work-in-progress…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Per Laura</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2006/02/01/per-laura/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2006/02/01/per-laura/</id>
    <published>2006-02-01T23:44:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cin cin!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/27/cin-cin/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/27/cin-cin/</id>
    <published>2005-10-27T00:27:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;L’unica ragionevole di una serie di foto scattate durante una bellissima serata in giro per locali a Pechino.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tre Buddha</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/16/tre-buddha/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/16/tre-buddha/</id>
    <published>2005-10-16T21:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tra le tante opere originali trovate alla 798, questa mi ha colpito in modo particolare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dissacrante e, cos? mi ? sembrata nel silenzio di quei saloni, &lt;em&gt;discreta&lt;/em&gt;. Chiss? che cosa prova un buddhista guardandola?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>UnMeeting</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/15/unmeeting/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/15/unmeeting/</id>
    <published>2005-10-15T01:16:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ovvero finalmente ho conosciuto &lt;a href="http://cavedoni.com"&gt;Antonio&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.gaspartorriero.it/blogger.html"&gt;Gaspar&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://lucazappa.com/"&gt;Luca&lt;/a&gt;. E &lt;a href="http://www.totanus.net/"&gt;Matteo&lt;/a&gt;, Federica, &lt;a href="http://www.christianfusi.com/blog/"&gt;Christian&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.maestrinipercaso.it/"&gt;Mafe&lt;/a&gt;. Per gli altri attenderò l’&lt;a href="http://qix.it/archive/20051014/unmeeting-e-ben-hammersley"&gt;UnMeeting 0.2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.pecus.it/"&gt;Pecus&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.chezmonique.it/"&gt;Monica&lt;/a&gt; e io ce ne siamo venuti via presto. In stazione, grazie al treno perso, Monica e Pecus &lt;a href="http://www.pecus.it/?file=2005_10_01_archive.xml#112927704309653882"&gt;hanno fatto gossip&lt;/a&gt; in mia assenza. Siamo tornati a Torino chiacchierando di &lt;a href="http://www.thinkmap.com/"&gt;questo&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.musicplasma.com/"&gt;quello&lt;/a&gt; nel mezzo della notte (casomai davvero Pecus non se ne ricordasse).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rubinetti rossi</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/11/rubinetti-rossi/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/11/rubinetti-rossi/</id>
    <published>2005-10-11T23:40:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Penultima foto dagli spazi della &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dashanzi_Art_District"&gt;798&lt;/a&gt;. Poi smetto. Forse.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fermo così!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/11/fermo-cos/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/11/fermo-cos/</id>
    <published>2005-10-11T12:33:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nulla da dire su questo scatto, se non che, pur non convincendomi del tutto nelle tonalità dei colori – sarebbe stato meglio un bianco e nero? – , è finito sul flog per la &lt;em&gt;regolarità&lt;/em&gt; delll’inquadratura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E il titolo, come altri – i meglio riusciti del flog – , è opera di &lt;a href="http://www.chezmonique.it/"&gt;Monica&lt;/a&gt;. A volte mi capita di pensare al titolo da dare ad una foto per interi quarti d’ora. Poi lei passa vicino al monitor, la guarda e snocciola quello giusto…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mortadella e ping</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/10/mortadella-e-ping/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/10/mortadella-e-ping/</id>
    <published>2005-10-10T12:20:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ancora una volta &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2005/05/26/brevetti_software_e_tortellini.html"&gt;mi stupisco&lt;/a&gt; di come il paragone con il cibo venga comodo per spiegare concetti non esattamente banali: Massimo Russo &lt;a href="http://massimorusso.blog.kataweb.it/cablogrammi/2005/10/tuttta_question.html"&gt;spiega&lt;/a&gt;, paragonando mortadella e pane a ping server e blog, le ragioni per cui qualche giorno fa Dave Winer ha venduto il dominio weblogs.com per un paio di milioni di dollari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cifra che, buttata l? senza spiegazioni, potrebbe lasciare abbastanza stupefatti…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Al di là della vetrata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/08/al-di-l-della-vetrata/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/08/al-di-l-della-vetrata/</id>
    <published>2005-10-08T22:30:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dall’altro lato della vetrata della &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2005/10/07/dietro_la_vetrata.html"&gt;foto di ieri&lt;/a&gt; ho scattato questa: il riflesso di una luce intensa su una porta metallica. E poco altro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, giusto perchè non me lo dimentichi in futuro, &lt;a href="http://www.798space.com/"&gt;questo&lt;/a&gt; è pressappoco il luogo dello scatto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ anche Il primo scatto quadrato che pubblico: a dire il vero parecchio incuriosito dal formato…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dietro la vetrata</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/07/dietro-la-vetrata/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/07/dietro-la-vetrata/</id>
    <published>2005-10-07T23:46:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sempre durante la nostra visita alla &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dashanzi_Art_District"&gt;798&lt;/a&gt; ho &lt;em&gt;catturato&lt;/em&gt; questo scatto: non perfettamente centrato, non allineato come avrei voluto, ma mi piacevano le tonalit? dei colori.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avrei anche voluto una sfocatura maggiore del muro e dei soggetti in secondo piano. Bh?, sar? per la prossima volta…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>798 #2</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/06/798-2/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/06/798-2/</id>
    <published>2005-10-06T21:49:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un altro scatto da uno degli spazi espositivi della &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dashanzi_Art_District"&gt;798&lt;/a&gt;: fra le opere d’arte, i macchinari lasciati dove si trovavano quando la fabbrica era in funzione.&lt;/p&gt;
&lt;p class="note"&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/38543156@N00/"&gt;Nicola&lt;/a&gt; ha nel frattempo pubblicato la &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/38543156@N00/49927189/"&gt;sua versione&lt;/a&gt; della &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2005/10/04/798_1.html"&gt;foto dell’altro giorno&lt;/a&gt;, dal sapore decisamente pi? &lt;em&gt;cinematografico&lt;/em&gt;, per?: le fotografie appese alla parete sembrano i fotogrammi di un’unica pellicola.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>UnConf</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/06/unconf/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/06/unconf/</id>
    <published>2005-10-06T18:32:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Stiamo pensando di creare una non-conferenza sull?&lt;em&gt;innovazione&lt;/em&gt; sul &lt;em&gt;web&lt;/em&gt; in &lt;em&gt;Italia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bello, no? Un manipolo di coraggiosi che si organizza e mette in piedi un incontro tra chi &lt;em&gt;vive&lt;/em&gt; di web tutti i giorni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E lo fa tramite &lt;a href="http://netartmagazine.com/2003/UnConf"&gt;wiki&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.gaspartorriero.it/HTML/blogarchive/2005_09_25_archive.html#112785195363111512"&gt;blog&lt;/a&gt;. Entusiasmante!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>798 #1</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/04/798-1/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/04/798-1/</id>
    <published>2005-10-04T23:37:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;La &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dashanzi_Art_District"&gt;798&lt;/a&gt; ? un’ex fabbrica a 30 minuti di auto dal centro di Pechino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parzialmente dismessa e convertita a distretto di gallerie d’arte, negozietti di stilisti e spazi espositivi di vario genere, ? sicuramente uno dei luoghi di Pechino che val la pena visitare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se siete curiosi e volete saperne di pi?, potete partire da &lt;a href="http://www.google.com/search?q=beijing+798+factory"&gt;qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="note"&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/38543156@N00/49927189/"&gt;La stessa opera d’arte&lt;/a&gt; vista da &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/38543156@N00/"&gt;Nicola&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mi ha fulminato, la Cina</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/04/mi-ha-fulminato-la-cina/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/10/04/mi-ha-fulminato-la-cina/</id>
    <published>2005-10-04T23:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mi era successo qualcosa di simile con altri luoghi in altri viaggi, con un paio di citt?. Ma mai cos?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sar? stato il momento propizio, sar? stata la compagnia di Nicola, l’accoglienza di Laura a Pechino o la totale ignoranza della lingua – che ti isola in sensazioni curiose e a me del tutto nuove -, ma questo viaggio mi ha dato sensazioni che mai avevo provato prima. E mi sono ritrovato alla fine, come dice &lt;a href="http://www.pecus.it/"&gt;Pecus&lt;/a&gt;, “con il baricentro permanentemente spostato a oriente”.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Beijing&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pechino ? una metropoli in pieno rinnovamento. Guardandola dall’alto, mentre si atterra, sembra uno schema di Simcity: grattacieli nuovi di zecca o ancora in costruzione sorgono ovunque, ciascuno circondato dal praticello o dal parchetto appena piantato; le strade sono dritte; molte sono larghissime e alberate. “E’ finta” ? stato il primo pensiero che mi ? passato per la mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andare in giro per Pechino ? un buon metodo per abituarsi alla Cina. Alle sue dimensioni: &lt;em&gt;poco&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;vicino&lt;/em&gt; sono termini da dimenticare. Alle sue costruzioni dai tetti a pagoda, che qui, in Europa, troviamo solo nei libri o nei parchi divertimenti. Alla gente, disponibile a darti una dritta su quale direzione prendere appena ti fermi per strada con una guida turistica fra le mani. All’essere guardato spesso come un alieno, vista la quasi totale assenza di occidentali al di fuori dei percorsi pi? espressamente turistici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il rinnovamento degli ultimi anni, in vista delle Olimpiadi del 2008, ha fatto di Pechino una citt? &lt;em&gt;cosmopolita_: in certe strade sembra di essere a Londra, in altre a Los Angeles. Alcune, la sera, sono illuminate come Las Vegas. Per trovare un po’ di Cina bisogna girovagare i quartieri intorno alla &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Forbidden_City"&gt;Citt? Proibita&lt;/a&gt; percorrendo gli &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hutong"&gt;hutong&lt;/a&gt;, i vicoli che corrono tra le case basse del centro e nei quali ? piacevole perdersi. Ma ci si sente davvero a Pechino solo quando si arriva su &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Tiananmen"&gt;piazza Tienanmen&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;Square: uno spiazzo enorme dove, la sera, alcuni fanno volare aquiloni. E molti altri tentano di venderli ai turisti.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Dentro la macchina del tempo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Che la Cina sia un paese in evoluzione – o almeno in fase di cambiamento rapido – lo si percepisce anche dalla musica che passa in radio: capita di ascoltare indifferentemente gli &lt;span class="caps"&gt;ABBA&lt;/span&gt;, gli Who, i Beatles, Madonna o Justin Timberlake. E’ come se di colpo la Cina si fosse svegliata da un sonno profondo e stesse tentando di recuperare il tempo perso ascoltando tutta la musica prodotta negli ultimi trent’anni in occidente.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Il paese dei sottotitoli&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se capitate in Cina, accendete la TV: difficilmente &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; vedrete sottotitoli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutte le trasmissioni, infatti, sono corredate di ideogrammi per tentare di annullare le differenze di lingua che un paese cos? grande si trova necessariamente ad affrontare. Cos?, anche se un attore ha un accento particolare o una pronuncia poco corretta, si pu? seguire la trasmissione leggendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io, affascinato dalla complessit? di quei segni, ho trovato spesso pi? interessanti i sottotitoli che le trasmissioni stesse, cos? simili alle nostre: ho incrociato persino &lt;a href="http://www.cbs.com/primetime/csi/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;CSI&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. Doppiato da Stanlio e Ollio, a giudicare dalle voci.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Hangzhou, ovvero il paradiso in terra&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Se siete in traiettoria, fate un salto ad &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hangzhou"&gt;Hanzhou&lt;/a&gt;. “Se in cielo vi ? il paradiso, sulla terra vi sono Hangzhou e Suzhou” dicono i cinesi. Se sia vero o meno, io non lo so, ma di sicuro ? la Cina come vi sar? capitato qualche volta di immaginarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su una sponda di &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/West_Lake"&gt;un lago&lt;/a&gt; dalle acque calme ? adagiata la cittadina (4 milioni di abitanti, uno scherzo per la Cina); dall’altro lato dolci colline, costellate di pagode e &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Lingyin_Si"&gt;templi buddisti&lt;/a&gt;, dipingono un quadro che sembra irreale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se poi vi capita di salire sul taxi giusto, riceverete dal taxista il consiglio gratuito, non richiesto e ben accetto di non visitare il locale museo del the (specialit? del luogo), ma di farvi accompagnare – da lui – in un altro posto: un villaggio di poche case, perso nei boschi, dove una gentile signora vi far? assaggiare tipi diversi di ottimo the in vendita. Il dubbio che sia la cognata o la sorella del taxista sorge spontaneo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Guilin, ovvero la Cina che avete visto in foto&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Guilin"&gt;Guilin&lt;/a&gt; doveva essere un’incantevole cittadina (poco pi? di 1 milione di abitanti nel 2002) cresciuta in mezzo a picchi carsici attorno al &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Image:Guilin-distance-shot-with-tower.jpg"&gt;Picco di Solitaria Bellezza&lt;/a&gt;. Poco distante ci sono le colline su cui il riso viene coltivato &lt;a href="http://www.guilinchina.net/photo/Longji_Terrace_fields.htm"&gt;a terrazze&lt;/a&gt;, come avrete probabilmente visto in diverse foto della Cina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tutta la vallata del fiume su cui sorge Guilin ? un luogo ideale per il turismo. E gli abitanti del luogo e delle zone intorno non ci hanno messo molto ad accorgersene: in 3 anni, Guilin ? diventata (secondo una guida locale) una citt? di 4 milioni di abitanti, allargandosi senza ritegno in mezzo ai caratteristici picchi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, visitando un paio delle &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Seven-Star_Cave"&gt;grotte&lt;/a&gt; sparse per la regione, vedrete che cos’? davvero il turismo cinese: per facilitare il percorso dei visitatori, il pavimento delle grotte viene cementato. E per evitare fastidiose gocce in testa, anche le volte vengono ricoperte di cemento. Stalagmiti e stalattiti superstiti spuntano qua e l? dal manto grigio. Aggiungete le luci al neon dai colori improbabili, la nicchia con la cascatella finta per la foto-ricordo e la guida che canticchia un pezzetto a fine visita: un’esperienza da non perdere.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Hong Kong, ovvero il Principato di Jackie Chan&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Davvero notevole il modo in cui questo &lt;em&gt;ometto dai film spassosi&lt;/em&gt; sbuchi fuori da ogni parete, cartellone, porta, pubblicit?, negozio di Hong Kong.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certo: lui ? nato l? e l’industria cinematografica di HK ha riscosso buoni successi negli ultimi anni. E mi sta anche simpatico. Ma davvero spunta ovunque. E sulla &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Avenue_of_Stars%2C_Hong_Kong"&gt;passeggiata&lt;/a&gt; delle &lt;a href="http://www.avenueofstars.com.hk/eng/home.asp"&gt;star&lt;/a&gt;, proprio nel punto in cui tutti vanno ad osservare la skyline di HK, ci sono persino due negozi che vendono esclusivamente &lt;a href="http://shop.jackiechan.com/store/"&gt;gadget e paccottiglia&lt;/a&gt; firmata Jackie Chan.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Ma mangiate?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Durante i primi giorni le mie telefonate in Italia per far sapere che tutto andava splendidamente sono state tutte segnate dalla domanda “… ma … mangiate … ?”. La risposta ? stata invariabilmente “altroch?!”: in Cina si mangia benissimo. La cucina ? varia, i ristoranti hanno prezzi decisamente bassi (pochi euro a pasto), molti hanno menu in inglese o con le immagini dei piatti, in altri qualcuno ti spiega addirittura a voce, o a gesti, che cosa c’? scritto.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Vicina?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;S?, la Cina ? vicina. Siamo noi ad essere lontanissimi da lei…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andate a vederla. Ad accorgervi che, probabilmente, ? un posto diverso da come ve lo aspettavate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vedere dall’interno com’? un paese che cambia alla velocit? della luce.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>100!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/03/100/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/03/100/</id>
    <published>2005-10-03T01:29:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cento foto nel flog: chi l’avrebbe mai detto…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>In China</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/01/in-china/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/10/01/in-china/</id>
    <published>2005-10-01T00:55:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>What the hell does it mean?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/09/29/what-the-hell-does-it-mean/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/09/29/what-the-hell-does-it-mean/</id>
    <published>2005-09-29T00:24:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>All along the way</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/09/27/all-along-the-way/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/09/27/all-along-the-way/</id>
    <published>2005-09-27T20:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Manu e Luca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/09/26/manu-e-luca/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/09/26/manu-e-luca/</id>
    <published>2005-09-26T18:34:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Finalmente...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/08/31/finalmente-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/08/31/finalmente-/</id>
    <published>2005-08-31T02:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lo zaino ? pronto, quasi zeppo. Io scalpito, conto i minuti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presto verificher? di persona quanto ? vicina la Cina.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tre gomiti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/08/30/tre-gomiti/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/08/30/tre-gomiti/</id>
    <published>2005-08-30T00:28:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pescador</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/08/18/pescador/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/08/18/pescador/</id>
    <published>2005-08-18T21:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Uomini e macchine</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/07/01/uomini-e-macchine/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/07/01/uomini-e-macchine/</id>
    <published>2005-07-01T16:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.idearium.org/frontiers/"&gt;&lt;img alt="Le frontiere dell'interazione" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/2005/07/01/banner_frontiere.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Accessibilit? e motori di ricerca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/06/27/accessibilit-e-motori-di-ricerca/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/06/27/accessibilit-e-motori-di-ricerca/</id>
    <published>2005-06-27T20:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Che l’uso di standard e l’attenzione all’accessibilit? facilitino l’indicizzazione delle pagine da parte dei motori di ricerca ? cosa nota e anche facilmente comprensibile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma oggi ho trovato questo concetto &lt;a href="http://weblog.200ok.com.au/2005/06/search-engine-optimisation-is-new.html"&gt;espresso&lt;/a&gt; in maniera ineccepibile:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Search engines are blind, deaf, mobility impaired users with scripting and plugins turned off.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Da appiccicare al monitor per non dimenticarselo mai.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Accessibilità e legge</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/06/24/accessibilit-e-legge/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/06/24/accessibilit-e-legge/</id>
    <published>2005-06-24T19:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In rete è in atto una discussione interessante su come la legge dovrebbe porsi nei confronti dell’accessibilit? dei siti web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A scatenare la discussione ? stato &lt;a href="http://www.stuffandnonsense.co.uk/archives/the_role_of_government_in_web_accessibility.html"&gt;un articolo&lt;/a&gt; di Andy Clarke. Questo il punto attorno a cui ruota il suo ragionamento:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[…] it is not the role of government, but the role of managers to determine the policies which best suit the needs of those organisations and their customers. Web accessibility is also relative and as such cannot be governed or legislated for. Achieving more widespead accessibility is better served by not making this a subject for legality.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;L’argomento ? stato &lt;a href="http://www.andybudd.com/archives/2005/06/accessibility_and_the_law/index.php"&gt;ripreso&lt;/a&gt; qualche giorno dopo da Andy Budd che la pensa in tutt’altro modo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I would love to live in a world where everybody acted in a socially responsible way. However the reality is we need to have legislation to help enforce equality in the cases where social, commercial or political pressure alone aren?t enough.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E anche da Pieters Veerle che &lt;a href="http://veerle.duoh.com/comments.php?id=354_0_2_0_C"&gt;dice&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In my opinion the role of the government should be an educative one.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pieters racconta fra l’altro il suo stupore nello scoprire che &lt;a href="http://www.deinze.be/"&gt;il sito&lt;/a&gt; della cittadina in cui vive ha ricevuto certificazione di accessibilit? da &lt;a href="http://www.blindsurfer.be/"&gt;BlindSurfer&lt;/a&gt;, ma risulta a mala pena accessibile (e usabile) ad un utente normodotato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rendere ancora pi? interessante la discussione ? &lt;a href="http://veerle.duoh.com/comments.php?id=355_0_2_0_C"&gt;la risposta&lt;/a&gt; (precisa e chiara) data a Pieters da un consulente per l’accessibilit? di BlindSurfer, che spiega come il sito di Deinze sia navigabile davvero da un non vedente, ma che questo non garantisce affatto che sia accessibile a chiunque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le opinioni dei due Andy arrivano dall’Inghilterra. Dal Belgio quella di Pieters. E in Italia? Anche se la discussione sull’obbligo all’accessibilit? per legge dei siti web potrebbe sembrare gi? superata (presto arriveranno le linee guida con i requisiti tecnici per l’applicazione della &lt;a href="http://www.pubbliaccesso.gov.it/normative/legge_20040109_n4.htm"&gt;Legge Stanca&lt;/a&gt;), gli spazi per meditare sull’argomento e capire esattamente come &lt;strong&gt;realizzare&lt;/strong&gt; l’accessibilt? sono ancora vasti: affidarsi alla legge ? solo l’inizio. Il passo immediatamente successivo e pi? delicato sar? far s? che la legge venga compresa e recepita in maniera positiva da chi lavora sul web ogni giorno.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Bollente</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/06/15/la-bollente/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/06/15/la-bollente/</id>
    <published>2005-06-15T23:48:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Adeguamenti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/06/15/adeguamenti/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/06/15/adeguamenti/</id>
    <published>2005-06-15T18:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Lontani i tempi in cui &lt;a href="http://www.acdsystems.com/English/index.htm"&gt;ACDSee&lt;/a&gt; era indispensabile. Si diffondono le macchine fotografiche digitali e Microsoft si adegua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da oggi ? disponibile online il &lt;a href="http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?FamilyID=d48e808e-b10d-4ce4-a141-5866fd4a3286&amp;amp;DisplayLang=en"&gt;&lt;em&gt;Microsoft &lt;span class="caps"&gt;RAW&lt;/span&gt; Image Thumbnailer and Viewer&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, che permette a chi scatta in formato &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/RAW"&gt;&lt;span class="caps"&gt;RAW&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; di &lt;em&gt;vedere&lt;/em&gt; (ma non &lt;em&gt;convertire&lt;/em&gt; in altri formati) le anteprime delle fotografie direttamente nelle finestre di Explorer (su &lt;a href="http://www.dpreview.com"&gt;DPReview.Com&lt;/a&gt; un &lt;a href="http://www.dpreview.com/news/0506/05061501msrawthumb.asp"&gt;paio di screenshot&lt;/a&gt;). Comodo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Non ancora pane</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/06/12/non-ancora-pane/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/06/12/non-ancora-pane/</id>
    <published>2005-06-12T23:17:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rose</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/06/09/rose/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/06/09/rose/</id>
    <published>2005-06-09T00:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Brevetti software e tortellini</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/26/brevetti-software-e-tortellini/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/26/brevetti-software-e-tortellini/</id>
    <published>2005-05-26T11:17:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Leggevo questa mattina due punti di vista completamente diversi sui brevetti software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://punto-informatico.it/p.asp?i=53055&amp;amp;r=PI"&gt;Uno&lt;/a&gt; ? quello – confuso – di Confindustria. &lt;a href="http://www.socialpress.it/article.php3?id_article=313"&gt;L’altro&lt;/a&gt; ? quello – pi? culinario – di Renzo Davoli. Prendetevi 5 minuti 5 per leggerli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io un’idea su questa storia dei brevetti me la sono fatta e di una cosa, almeno, sono certo: &lt;a href="http://matteopenzo.hotmc.com/blog/2005/05/creativit-croce-e-delizia-dellitalica.htm"&gt;il software somiglia molto di pi? alla cucina&lt;/a&gt; che a ci? di cui si occupa Confindustria.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rosso riflesso</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/19/rosso-riflesso/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/19/rosso-riflesso/</id>
    <published>2005-05-19T00:30:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ajax enabled comments for Movabletype explained</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/17/ajax-enabled-comments-for-movabletype-explained/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/17/ajax-enabled-comments-for-movabletype-explained/</id>
    <published>2005-05-17T17:42:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Some days ago, I &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2005/05/07/ajax_enabled_comments_for_movabletype.html"&gt;posted&lt;/a&gt; about realizing Ajax enabled comments in Movabletype. Here is how.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Why Ajax comments&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;When you comment a post on a blog, the page that contains the form you have filled and sent reloads. Instead, using &lt;a href="http://www.adaptivepath.com/publications/essays/archives/000385.php"&gt;Ajax&lt;/a&gt; only part of the page is reloaded.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From the &lt;em&gt;client side&lt;/em&gt;, Ajax is substantially a Javascript, more or less complex, that simulates a browser without interface inside the browser you are using. The responses to the requests made by this pseudo-browser are interpreted by the script and translated in &lt;em&gt;live&lt;/em&gt; changes to the page you are on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From the &lt;em&gt;server side&lt;/em&gt;, Ajax is… nothing! The pseudo-browser makes standard requests and receives standard responses. You only need to request the right page at the right moment.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;But…&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;My first idea for implementing Ajax on MT was hacking the Perl. The second one was writing a plugin. But reading MT’s code I had a surprise!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From the file &lt;strong&gt;Comments.pm&lt;/strong&gt; of MT library:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Form a link to the comment
my $comment_link;
if (!$q-&amp;gt;param('static')) {
    my $url = $app-&amp;gt;base . $app-&amp;gt;uri;
    $url .= '?entry_id=' . $q-&amp;gt;param('entry_id');
    $url .= '&amp;amp;static=0&amp;amp;arch=1' if ($q-&amp;gt;param('arch'));
    $comment_link = $url;
} else {
    my $static = $q-&amp;gt;param('static');
    if ($static == 1) {
        # I think what we really want is the individual archive.
        $comment_link = $entry-&amp;gt;permalink;
    } else {
        $comment_link = $static . '#' . $comment-&amp;gt;id;
    }
}

...

return $app-&amp;gt;redirect($comment_link);&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;That &lt;code&gt;static&lt;/code&gt; parameter, which is almost ignored in &lt;a href="http://www.sixapart.com/movabletype/docs/mtmanual_comments.html#comments"&gt;Movabletype documentation&lt;/a&gt;, is the key of everything: &lt;strong&gt;if the request includes a parameter named &lt;code&gt;static&lt;/code&gt; with value different from 1, the value of that parameter is used like an &lt;span class="caps"&gt;URL&lt;/span&gt; to redirect the user&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The trick is all here. A little bit of Javascript makes the rest.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;The client side&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;The Javascript is composed by 2 fundamental functions.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;function initializeAjax() {
  var s = false;
  if (typeof XMLHttpRequest != 'undefined') {
    s = new XMLHttpRequest();
  }
  else {
    try {
      s = new ActiveXObject("Msxml2.XMLHTTP");
    }
    catch (e) {
      try {
        s = new ActiveXObject("Microsoft.XMLHTTP");
      }
      catch (E) {
        s = false;
      }
    }
  }&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  return s;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;initializeAjax()&lt;/code&gt; is the function that returns the &lt;em&gt;hidden browser&lt;/em&gt;, which is a software object on which you can operate using a series of functions.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;function sendComment(response_page) {&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  connection = initializeAjax();
  if (!connection) {
    return true;
  }&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  var remember = "";
  var forget = "";&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  var fields = document.getElementById("comments_form").elements;&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  fields["post"].setAttribute("disabled", "true");
  fields["post"].setAttribute("value", "Processing...");&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  var requestText = '';
  requestText += "author="+encodeURIComponent(fields["author"].value);
  requestText += "&amp;amp;entry_id="+encodeURIComponent(fields["entry_id"].value);
  requestText += "&amp;amp;email="+encodeURIComponent(fields["email"].value);
  requestText += "&amp;amp;url="+encodeURIComponent(fields["url"].value);
  requestText += "&amp;amp;text="+encodeURIComponent(fields["text"].value);
  requestText += "&amp;amp;static="+encodeURIComponent(response_page);
  requestText += "&amp;amp;post="+encodeURIComponent('POST');
  if (fields["remember"] &amp;amp;&amp;amp; fields["remember"].checked==true) requestText += "&amp;amp;remember="+encodeURIComponent(fields["remember"].value);
  if (fields["forget"] &amp;amp;&amp;amp; fields["forget"].checked==true)   requestText += "&amp;amp;forget="+encodeURIComponent(fields["forget"].value);&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  connection.open("POST","/cgi-bin/mt/mt-comments.cgi",true);
  connection.setRequestHeader('Content-Type','application/x-www-form-urlencoded; charset=UTF-8');
  connection.setRequestHeader('Content-Length', requestText.length);&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  connection.onreadystatechange = function()
  {
    if (connection.readyState == 4) {
      response = connection.responseText;
      if ( (connection.status == 200 &amp;amp;&amp;amp; response != "invalid") &amp;amp;&amp;amp; !response.match(/&amp;lt;html&amp;gt;.*&amp;lt;\/html&amp;gt;/) &amp;amp;&amp;amp; !response.match(/&amp;lt;meta[^&amp;gt;]*&amp;gt;/)) {
        document.getElementById("comments").innerHTML = response;
      }
      else {
        window.alert("Spiacente, ma non e' possibile processare ora il tuo commento. Prova piu' tardi, per favore...");
        fields["post"].removeAttribute("disabled");
        fields["post"].setAttribute("value", "Post");
      }
    }
  }&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;
  connection.send(requestText);&lt;/code&gt;

&lt;code&gt;  return false;
}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;sendComment()&lt;/code&gt; is the function that uses the object returned from &lt;code&gt;initializeAjax()&lt;/code&gt; to send request to the server. Once the request is sent, the function waits for the response, that, if regular, is used used to modify the page. &lt;code&gt;sendComment()&lt;/code&gt; is called when you send the form, using the &lt;code&gt;onsubmit&lt;/code&gt; event of the &lt;code&gt;form&lt;/code&gt; element.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The &lt;code&gt;requestText += "&amp;amp;static="+encodeURIComponent(response_page);&lt;/code&gt; is the trick: when you send the comment, the &lt;a href="http://jpspan.sourceforge.net/wiki/doku.php?id=javascript:xmlhttprequest"&gt;XMLHttpRequest object&lt;/a&gt; – the hidden browser – is redirected to a specific page (the &lt;code&gt;response_page&lt;/code&gt; passed to function &lt;code&gt;sendComment()&lt;/code&gt;).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;What page?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;The &lt;code&gt;response_page&lt;/code&gt; is a simple page, generated from MT using an individual template. For example, if you have the posts archived by date using &lt;code&gt;&amp;lt;$MTArchiveDate format="%Y/%m/%d"$&amp;gt;/&amp;lt;$MTEntryTitle dirify="1"$&amp;gt;.html&lt;/code&gt; in the &lt;a href="http://www.sixapart.com/movabletype/docs/mtmanual_weblog_config.html#item_Archive_File_Templates"&gt;Archive File Template&lt;/a&gt;, you can create the &lt;code&gt;response_page&lt;/code&gt; using a second individual archive with something like &lt;code&gt;&amp;lt;$MTArchiveDate format="%Y/%m/%d"$&amp;gt;/&amp;lt;$MTEntryTitle dirify="1"$&amp;gt;.ajax.html&lt;/code&gt;. Being of individual type, this template is rebuild every time a comment is posted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This template generates the content used to substitute the part of the page interested by Ajax: in the case of comments, the &lt;br&gt;
template could generate files containing the &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; code to use with &lt;code&gt;innerHTML&lt;/code&gt; property of a &lt;code&gt;div&lt;/code&gt; element (this is what is done here on sistrall.it).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;And if there’s no Javascript?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;If Javascript is not available for any reason, everything works just like Ajax doesn’t exists: the form is sent from the real browser, the &lt;code&gt;static&lt;/code&gt; parameter takes the value 1 from an hidden field and MT redirects the user following the standard way.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Conclusions&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;That’s all: implementing Ajax enabled comments on MT isn’t difficult at all! The technique here explained is one of the simplest, but more can be done generating, for example, &lt;code&gt;response_page&lt;/code&gt;s containing a real &lt;span class="caps"&gt;XML&lt;/span&gt; tree, using the content of different nodes to substitute more elements in the page.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>OpenSource, FreeSoftware e la crisi IT</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/13/opensource-freesoftware-e-la-crisi-it/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/13/opensource-freesoftware-e-la-crisi-it/</id>
    <published>2005-05-13T10:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Ieri leggevo il blog di Mr Reset e mi sono imbattuto in un &lt;a href="http://misterreset.blogspot.com/2005/05/opensource-freesoftware-e-la-crisi-it.html"&gt;post interessante&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quella che segue ? la mia risposta a Giacomo, che ha leciti dubbi sull’OpenSource e tutto quello che lo circonda.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ciao Giacomo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a me l’OpenSource ? servito, e molto. Ma non rientro nelle categorie che hai indicato:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;# Non sono una grossa azienda&lt;br&gt;
# Non faccio installazioni (anche se a volte capita, in mezzo a tutto il resto)&lt;br&gt;
# Non sono un programmatore di ottimo livello, ma me la cavo&lt;br&gt;
# Non sono ricercatore o professore (anche se mi capita di insegnare a volte)&lt;br&gt;
# Non sono un grosso cliente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono in un’altra categoria: quella di chi nel software OpenSource (e suoi derivati a codice aperto anche non gratuiti) ha trovato una possibilit? in pi?. N? pi?, n? meno: solo una possibilit? in pi?. Nel mazzo di carte da giocare con i clienti c’? anche quella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’uso pi? grande che ho fatto finora di strumenti OpenSource, comunque, ? ben diverso da quello che tu descrivi: a pensarci non ho mai adattato software gi? fatto (ho sviluppato plugin, questo s?, ma l’avrei fatto anche per software commerciale). Finora dal software OpenSource ho pi? che altro imparato: pi? di quanto una scuola potr? mai insegnarmi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non mi definirei “patito” dell’OpenSurce, ma lo trovo un’opportunit? interessante e, in certi aspetti, mi appassiona. Ma non mi sembra di lasciarmi sfruttare dalle grosse ditte. E condivido la tua opinione sul fatto che l’uso di OpenSource in grandi aziende non ha ragioni morali, ma di vantaggio. Aggiungo solo un quasi sempre, per non sembrare troppo pessimista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io ti auguro una vita serena, ma mi spieghi che c’entra con i contratti a progetto? Credo che si possa vivere serenamente anche lavorando con contratti a breve termine. Il modo di lavorare ? cambiato negli ultimi anni e non c’? storia: non credo che si possa tornare indietro. Non vedo futuro per il lavoro fisso: gli spazi disponibili sono quelli che sono e bisogna ritagliarsi zone al contorno. Ma non ho autorit? per affermazioni del genere, prendile come semplici opinioni personali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ti auguro una vita serena,&lt;br&gt;
di guadagnare quanto desideri e&lt;br&gt;
ti ringrazio per avermi fatto riflettere,&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Silvano Stralla&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Insomma, voglio solo dire che l’onda dell’OpenSource ? troppo forte per fermarsi rapidamente. E molto comoda.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fiori obliqui II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/12/fiori-obliqui-ii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/12/fiori-obliqui-ii/</id>
    <published>2005-05-12T00:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fiori obliqui</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/10/fiori-obliqui/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/10/fiori-obliqui/</id>
    <published>2005-05-10T20:03:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>A partir dal centro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/09/a-partir-dal-centro/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/05/09/a-partir-dal-centro/</id>
    <published>2005-05-09T11:22:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ajax enabled comments for Movabletype</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/07/ajax-enabled-comments-for-movabletype/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/07/ajax-enabled-comments-for-movabletype/</id>
    <published>2005-05-07T15:32:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p class="note"&gt;&lt;strong&gt;Note:&lt;/strong&gt; a &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2005/05/17/ajax_enabled_comments_for_movabletype_explained.html"&gt;complete explanation&lt;/a&gt; of how this works is available.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspired by &lt;a href="http://fecklessmind.com/main/8/ajax-enabled-comments"&gt;an entry&lt;/a&gt; of Anatoly Papirovsky, I was curious about implementing &lt;a href="http://www.adaptivepath.com/publications/essays/archives/000385.php"&gt;Ajax&lt;/a&gt; enabled comments on &lt;a href="http://www.adaptivepath.com/publications/essays/archives/000385.php"&gt;Movabletype&lt;/a&gt;: &lt;strong&gt;can Movabletype users implement comments that take advantage of Ajax?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yes! With indeed little hard work, also without server side scripting languages.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The technique that I have adopted is still in phase of testing, but if you find interesting this thing, try to comment this post, eventually indicating which browser you are using and if there are problems: what you will write should be posted in the comments list &lt;em&gt;without&lt;/em&gt; reloading the page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ll soon explain how all this work.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Esportazioni</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/02/esportazioni/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/05/02/esportazioni/</id>
    <published>2005-05-02T17:08:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Dopo aver letto &lt;a href="http://www.macchianera.net/archives/2005/05/il_rapporto_cal.html"&gt;Gianluca Neri a proposito del Rapporto Calipari&lt;/a&gt; forse qualcuno esporter? documenti con un po’ meno leggerezza…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Geek extension</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/28/geek-extension/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/28/geek-extension/</id>
    <published>2005-04-28T17:15:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Non so quanto spesso vi capiti, ma &lt;em&gt;dissezionare&lt;/em&gt; pagine web per scoprire e imparare tecniche nuove per me ? pratica comune. In queste operazioni da &lt;em&gt;geek&lt;/em&gt; – o quasi -, &lt;a href="http://www.mozilla.org"&gt;Firefox&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.mozilla.org"&gt;Mozilla&lt;/a&gt; e le loro &lt;a href="https://addons.update.mozilla.org/extensions/"&gt;infinite estensioni&lt;/a&gt; tornano davvero utili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questi giorni ho trovato segnalata pi? volte un’estensione di nome &lt;a href="http://www.karmatics.com/aardvark/"&gt;Aardvark&lt;/a&gt;: una volta installata, si attiva dal menu contestuale e permette di evidenziare e identificare facilmente gli elementi che compongono le pagine e di modificarne alcune caratteristiche grafiche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’altro strumento che mi stupisce continuamente per la sua utilit? e completezza ? la &lt;a href="http://chrispederick.com/work/firefox/webdeveloper/"&gt;Web Developer Extension&lt;/a&gt; di &lt;a href="http://chrispederick.com/"&gt;Chris Pederick&lt;/a&gt;. Installatela e avrete sott’occhio ogni aspetto delle pagine: potete visualizzare i fogli di stile, gli script, l’elenco di tutte le immagini della pagina, dei link, validare il codice e un sacco di &lt;a href="http://chrispederick.com/work/firefox/webdeveloper/documentation/features/"&gt;altre belle cosette&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fatto bene</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/25/fatto-bene/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/25/fatto-bene/</id>
    <published>2005-04-25T21:59:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E’ quel che ho pensato quando ho scoperto – per caso, lo ammetto – che &lt;a href="http://www.mozilla.org/"&gt;Firefox&lt;/a&gt; apre un bookmark in un nuovo tab facendo &lt;em&gt;Ctrl+click&lt;/em&gt; sulla relativa voce del menu o su un pulsante della barra dei segnalibri, esattamente come succede per i link nelle pagine. Su Mac OS X la scorciatoia corrispondente ? &lt;em&gt;Cmd+click&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comportamenti uniformi nelle applicazioni (o nei siti web) sono spesso indice di software fatto bene – o almeno questa è la sensazione che danno – e facilitano il lavoro. Per avere una controprova, provate a lavorare contemporaneamente su Photoshop e Illustrator e vi convincerete che a svilupparli in Adobe sono due gruppi di persone che, probabilmente, non si parlano da anni.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Altri italiani nel web</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/15/altri-italiani-nel-web/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/15/altri-italiani-nel-web/</id>
    <published>2005-04-15T00:57:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;L’altro ieri &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2005/04/13/gia_famosi.html"&gt;parlavo&lt;/a&gt; di Alessandro Fulciniti e di Luca Zappa e dei loro successi sul web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oggi volevo farvi vedere &lt;a href="http://downthemall.mozdev.org/"&gt;DownThemAll&lt;/a&gt;, bella estensione per &lt;a href="http://www.mozilla.org/"&gt;Firefox&lt;/a&gt;, sviluppata da &lt;a href="http://www.jimmy2k.it/"&gt;Federico Parodi&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://steffoz.altervista.org/"&gt;Stefano Verna&lt;/a&gt;, che permette di scaricare in un colpo solo tutti i link o le immagini contenute in una pagina. E di filtrare per tipo prima di iniziare il download.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ho trovata – convinto che qualcuno doveva averci gi? pensato – cercando una soluzione per ascoltare comodamente la musica linkata ogni giorno da &lt;a href="http://www.3hive.com/"&gt;3hive&lt;/a&gt;: adesso mi basta un click per ritrovarmi mp3 freschi freschi ogni mattina.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gi? famosi</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/13/gi-famosi/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/04/13/gi-famosi/</id>
    <published>2005-04-13T23:55:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://paolo.evectors.it/italian/2005/04/12.html"&gt;Paolo Valdemarin&lt;/a&gt; annota sul suo blog che &lt;a href="http://www.reg.mediacity.it/2005/04/i-due-italiani-pi-famosi-al-mondo.html"&gt;Luca Reginato&lt;/a&gt; segnala i due italiani pi? famosi al mondo (almeno quello connesso): sono &lt;a href="http://pro.html.it/esempio/nifty/"&gt;Alessandro Fulciniti&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.lucazappa.com/brilliantMaker/buttonImage.php"&gt;Luca Zappa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bella l’applicazione di Luca Zappa, e completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E belli gli angoli arrotondati di Alessandro, davvero interessanti. Guardatevi con calma i suoi esempi: l’ennesima dimostrazione che i &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt; danno molte pi? possibilit? di quel che sembra a prima vista.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>E pensare che era cos? semplice...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/03/01/e-pensare-che-era-cos-semplice-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/03/01/e-pensare-che-era-cos-semplice-/</id>
    <published>2005-03-01T13:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sembra proprio che i &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt; non finiranno mai di stupire: dopo aver usato soluzioni &lt;a href="http://www.w3.org/TR/CSS21/visuren.html#propdef-clear"&gt;da manuale&lt;/a&gt;, cercato &lt;a href="http://www.positioniseverything.net/easyclearing.html"&gt;pseudo-hack&lt;/a&gt;, si scopre adesso che &lt;a href="http://www.sitepoint.com/blog-post-view?id=238086"&gt;la soluzione&lt;/a&gt; era davvero davvero semplice (evidentemente, per?, non tanto ovvia).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Deliziosamente in ritardo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/02/19/deliziosamente-in-ritardo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/02/19/deliziosamente-in-ritardo/</id>
    <published>2005-02-19T20:53:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sono mesi che mi dicevo di provarlo. Poi, per un motivo o per l’altro, lasciavo stare e non ci pensavo per un po’. Fino ad una settimana fa: il mio portatile Acer mi ha costretto ad una formattazione e molti dei miei bookmark sono andati persi per sempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cos? da oggi in poi saranno tutti online su &lt;a href="http://del.icio.us/sistrall"&gt;del.icio.us/sistrall&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://del.icio.us/"&gt;del.icio.us&lt;/a&gt; ? un &lt;strong&gt;social bookmark manager&lt;/strong&gt;: un &lt;em&gt;posto&lt;/em&gt; dove pubblicare i propri bookmark, marcandoli a piacimento mediante parole chiave dette &lt;strong&gt;tag&lt;/strong&gt;. Per poi navigarli tramite &lt;a href="http://del.icio.us/sistrall/css"&gt;quelle&lt;/a&gt; &lt;a href="http://del.icio.us/sistrall/10d"&gt;stesse&lt;/a&gt; &lt;a href="http://del.icio.us/sistrall/fotografia"&gt;parole&lt;/a&gt; o &lt;a href="http://del.icio.us/sistrall/css+bug"&gt;loro combinazioni&lt;/a&gt;. Insomma, il solito servizio pi? facile da provare che da spiegare!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Siesta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/28/siesta/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/28/siesta/</id>
    <published>2005-01-28T01:17:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Coriandoli di ghiaccio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/26/coriandoli-di-ghiaccio/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/26/coriandoli-di-ghiaccio/</id>
    <published>2005-01-26T22:38:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Still problems... solved</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2005/01/18/still-problems-solved/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2005/01/18/still-problems-solved/</id>
    <published>2005-01-18T14:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;La settimana scorsa ho spedito una email al supporto tecnico della &lt;a href="http://www.archos.com/"&gt;Archos&lt;/a&gt; per un problema su &lt;a href="http://www.archos.com/products/prw_500450_specs.html"&gt;un loro prodotto&lt;/a&gt;: all’improvviso non riuscivo pi? a scaricare le fotografie dalla compact flash all’hard disk del player.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecco il testo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sorry Archos,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But I still have problems with your Gmini 220.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’m still not able to rebuild the internal database using Musicmatch on Windows XP. This is an old problem (I have it from the first day I used the Gmini), but it’s not so important: organizing my songs in folders, I can browse my collection in the way I want. But I can’t use the Gmini database.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, the main problem is of the latest days, probably from the last software update: I can’t download my &lt;span class="caps"&gt;CRW&lt;/span&gt; files on the Gmini. I use a Canon 10D that saves each image using a &lt;span class="caps"&gt;THM&lt;/span&gt; file and a &lt;span class="caps"&gt;CRW&lt;/span&gt; file. The &lt;span class="caps"&gt;THM&lt;/span&gt; file goes on the Gmini without problem. Every &lt;span class="caps"&gt;CRW&lt;/span&gt; file gives me an error, telling me to contact technical support. And that’s what I’m doing! I tried using different compact flash, before and after formatting the cards, but nothing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please, help me! The Gmini is a good product, but the bugs are becoming too much!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Oggi (dopo 6 giorni) ho finalmente ricevuto la risposta:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dear Customer,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Try with a Jpeg file.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E lo chiamano &lt;em&gt;supporto tecnico&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nell’attesa avevo gi? risolto il secondo problema (non poter scaricare le foto): &lt;strong&gt;? bastato svuotare il player, formattarne l’hard disk e ricaricarne il contenuto&lt;/strong&gt;. Per il primo (aggiornare il database del player), invece, non vedo soluzioni all’orizzonte!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Segnali di fuoco</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/13/segnali-di-fuoco/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/13/segnali-di-fuoco/</id>
    <published>2005-01-13T23:24:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Chiudo questa serie di foto alle mongolfiere con quella che preferisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi piace l’atmosfera magica che regna nell’immagine: quasi che il gesto del pilota, durante il gonfiaggio notturno, fosse parte di un discorso con la sua mongolfiera nella notte, piuttosto che il “semplice” gesto di accensione dei bruciatori.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Night glow</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/12/night-glow/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/12/night-glow/</id>
    <published>2005-01-12T23:08:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Appesi (hung)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/11/appesi-hung/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/11/appesi-hung/</id>
    <published>2005-01-11T23:55:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>C'era una torre in cielo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/10/cera-una-torre-in-cielo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/10/cera-una-torre-in-cielo/</id>
    <published>2005-01-10T21:48:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Watching inside</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/09/watching-inside/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/09/watching-inside/</id>
    <published>2005-01-09T23:24:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Si ? tenuto a &lt;a href="http://www.comune.mondovi.cn.it"&gt;Mondov?&lt;/a&gt; l’annuale raduno di Mongolfiere. Uno spettacolo suggestivo davvero! Per quattro giorni pi? di 15 mongolfiere si sono levate in aria mattino e pomeriggio, dipingendo cieli insoliti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo ? uno dei primi scatti di un pomeriggio di tempo splendido. Aspettatevi altre mongolfiere nei prossimi giorni…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calycanthus</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/08/calycanthus/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/08/calycanthus/</id>
    <published>2005-01-08T00:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ice</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/07/ice/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/07/ice/</id>
    <published>2005-01-07T00:50:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Silenzio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/06/silenzio/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/06/silenzio/</id>
    <published>2005-01-06T00:23:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nell'attesa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/05/nellattesa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/05/nellattesa/</id>
    <published>2005-01-05T00:20:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Intuizione</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/03/intuizione/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2005/01/03/intuizione/</id>
    <published>2005-01-03T18:34:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>A blue line</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/30/a-blue-line/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/30/a-blue-line/</id>
    <published>2004-12-30T00:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un buon Natale</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/28/un-buon-natale/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/28/un-buon-natale/</id>
    <published>2004-12-28T14:11:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ad inverno iniziato</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/24/ad-inverno-iniziato/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/24/ad-inverno-iniziato/</id>
    <published>2004-12-24T17:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gli auguri, e...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/12/24/gli-auguri-e-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/12/24/gli-auguri-e-/</id>
    <published>2004-12-24T17:21:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mi sono fatto un regalo: da oggi su sistrall.it c’? pi? spazio per le foto. Quella colonna da 450px mi stava stretta. Cos?, d’ora in poi, le &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2004/12/24/ad_inverno_iniziato.html"&gt;foto&lt;/a&gt; saranno un po’ pi? grandi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spero vi faccia piacere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buon Natale a tutti.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/15/bar/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/15/bar/</id>
    <published>2004-12-15T01:16:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Certi giorni...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/12/07/certi-giorni-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/12/07/certi-giorni-/</id>
    <published>2004-12-07T18:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premessa&lt;/strong&gt;: era un bel po’ che non rompevo un vetro, un bicchiere, qualcosa di fragile insomma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ieri a pranzo&lt;/strong&gt;: mentre poso la bottiglia del vino sul tavolo, passo troppo vicino al bicchiere, lo “tocco” e lo scheggio. Mi alzo per prenderne un altro, ma tirandolo fuori dal mobile, “tocco” l’antina di legno ed ? fatta. Fuori due. Col terzo ? andata meglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nel pomeriggio&lt;/strong&gt;: passando sul pianerottolo sfioro uno dei tanti barattoli vuoti che aspettano solo di essere portati in cantina. Si rovescia, rotola sul pavimento lentamente, lo tocco mentre cade sul primo scalino, illeso. Con balzo da giaguaro quasi lo prendo quando carambola sul secondo, indenne. E’ intatto al penultimo gradino della scala. Mi illudo. Ma ? un attimo: va in mille pezzi quando arriva in fondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Di notte&lt;/strong&gt;: mi infilo nel letto. Apro il libro di turno e comincio a leggere; mezz’ora passa senza che me ne accorga e, quando arriva il sonno, lo poso di fianco al letto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Questa mattina&lt;/strong&gt;: mi sveglio, apro gli occhi. Il mondo ? un po’ diverso: una strana striscia verticale sospetta lo divide in due. Ho addosso gli occhiali! Una lente ? spezzata nel mezzo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Era da tanto che volevo cambiarli…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Palacio del Marqu?s de Dos Aguas</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/07/palacio-del-marqus-de-dos-aguas/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/07/palacio-del-marqus-de-dos-aguas/</id>
    <published>2004-12-07T11:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Forse il contrasto tra luce e ombra ? eccessivo, ma ho deciso di pubblicare questo scatto perch? mi piace la composizione “diagonale” quasi perfetta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E la prospettiva. E il riflesso del cielo nei vetri della finestra.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Immagini random (o quasi)</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/12/02/immagini-random-o-quasi/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/12/02/immagini-random-o-quasi/</id>
    <published>2004-12-02T12:02:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Nella tecnica che ho usato su sistrall.it per produrre &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2004/11/23/css_la_proprieta_rotate.html"&gt;le immagini che ruotano in maniera random&lt;/a&gt;, il regista di tutto ? &lt;a href="http://www.php.net/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;PHP&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E le immagini non sono del tutto casuali…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Entrep?ts du coton</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/01/entrepts-du-coton/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/12/01/entrepts-du-coton/</id>
    <published>2004-12-01T23:19:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fiori di legno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/24/fiori-di-legno/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/24/fiori-di-legno/</id>
    <published>2004-11-24T23:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Tanto quanto non mi piace comprare nei mercati, altrettanto mi piace &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2003/11/21/mercato.html"&gt;fotografarli&lt;/a&gt;. I colori della merce sui banchi, le mani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In foto come questa mi sembra persino di fotografare le voci che gareggiano per il prezzo migliore.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>CSS: la propriet? rotate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/23/css-la-propriet-rotate/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/23/css-la-propriet-rotate/</id>
    <published>2004-11-23T21:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;img alt="frames.jpg" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/2004/11/27/frames.jpg" width="450" height="180"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando ho iniziato a pensare al nuovo layout di sistrall.it, &lt;strong&gt;uno degli elementi da cui sono partito ? la colonna a sinistra che contiene le immagini&lt;/strong&gt;: quello spazio, che volevo presente su tutto il sito, doveva trasmettere l?idea che le immagini costituiscono parte importante dei contenuti di sistrall.it, conseguenza diretta dell?importanza che ha per me la fotografia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel vecchio design, le ultime fotografie venivano mostrate solo in home page. Nel design attuale, l?idea di proporre le stesse immagini su ogni pagina non mi piaceva. Cos?, tra tutte le possibilit?, ho scelto quella pi? estrema: le foto che compaiono sono scelte casualmente ogni volta che una pagina viene visualizzata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volevo che questa idea di casualit? fosse trasmessa anche dal design: non solo le foto dovevano essere random, ma anche qualche altro elemento delle pagine. Cos? ho immaginato le fotografie appese ad una parete o appoggiate su un tavolo, come fossero Polaroid: le cornici delle immagini non sono perfettamente allineate e si sovrappongono parzialmente l?una all?altra, perch? leggermente ruotate e non perfettamente disposte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con questa serie di ragionamenti ho affrontato il design di quella zona delle pagine e ho iniziato poi a pensare come tradurre in pratica l?idea utilizzando &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; e &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt; client-side e &lt;span class="caps"&gt;PHP&lt;/span&gt; server-side.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sereno dietro le nuvole</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/18/sereno-dietro-le-nuvole/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/18/sereno-dietro-le-nuvole/</id>
    <published>2004-11-18T23:51:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Piccioni in Alicante</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/16/piccioni-in-alicante/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/16/piccioni-in-alicante/</id>
    <published>2004-11-16T00:09:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Tuning: come volare con Firefox</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/15/tuning-come-volare-con-firefox/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/15/tuning-come-volare-con-firefox/</id>
    <published>2004-11-15T15:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Riporto direttamente da un commento di Nicola al &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2004/11/09/firefox_al_traguardo.html"&gt;post&lt;/a&gt; sull’arrivo dell’attesa prima versione di Firefox:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Digitate sulla barra degli indirizzi &lt;code&gt;about:config&lt;/code&gt;: si apre una pagina con tutte le stringhe di configurazione. Ora cercate &lt;code&gt;network.http.pipelining&lt;/code&gt;, fate doppio click sopra e da &lt;code&gt;false&lt;/code&gt; diventer? &lt;code&gt;true&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andiamo avanti… la stringa sotto dovrebbe essere &lt;code&gt;network.http.pipelining.maxrequests&lt;/code&gt;. Cambiate il valore finale in un valore tra 10 e 34 (fare delle prove). L’ultima stringa ? &lt;code&gt;browser.turbo.enabled&lt;/code&gt;; cliccate due volte: anche qui il valore da &lt;code&gt;false&lt;/code&gt; diventer? &lt;code&gt;true&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Riavviate firefox e volate…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E se volete approfondire, prendetevi un po’ di tempo e date un’occhiata a &lt;a href="http://forums.mozillazine.org/viewtopic.php?t=53650"&gt;questo thread&lt;/a&gt; della mozillaZine.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zio Radio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/14/zio-radio/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/14/zio-radio/</id>
    <published>2004-11-14T20:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;img src="/blog/archives/2004/11/14/zio_radio.gif" alt="Zio Radio"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da domani c’? &lt;a href="http://zio.cavedoni.com/"&gt;Zio Radio&lt;/a&gt; per una settimana: &lt;a href="http://zio.cavedoni.com/programs/-week"&gt;il palinsesto&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://zio.cavedoni.com/about"&gt;perch? esiste&lt;/a&gt; e, &lt;em&gt;last but not least&lt;/em&gt;, &lt;a href="http://zio.cavedoni.com/faq"&gt;&lt;strong&gt;come si ascolta&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gato en siesta</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/13/gato-en-siesta/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/13/gato-en-siesta/</id>
    <published>2004-11-13T15:45:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un’altra foto dalla Spagna: nel caldo pomeriggio di &lt;a href="http://www.sistrall.it/flog/archives/2004/11/11/balconi_a_villajoyosa.html"&gt;Villajoyosa&lt;/a&gt; un gatto si riposa…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Balconi a Villajoyosa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/11/balconi-a-villajoyosa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/11/balconi-a-villajoyosa/</id>
    <published>2004-11-11T23:41:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Delle 460 foto che ho scattato la scorsa estate in Spagna (Costa Blanca), alcune sono pubblicabili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questa ? la prima a finire online.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Firefox al traguardo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/09/firefox-al-traguardo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/11/09/firefox-al-traguardo/</id>
    <published>2004-11-09T20:49:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se fino ad oggi vi siete ostinati ad usare IE, ? davvero ora di smettere: &lt;a href="http://www.mozilla.org/products/firefox/"&gt;Firefox ? alla versione 1.0&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non ci sono pi? scuse.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un altro autunno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/09/un-altro-autunno/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/09/un-altro-autunno/</id>
    <published>2004-11-09T00:11:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un altro autunno: quello delle &lt;a href="http://www.comune.dogliani.cn.it/turismo/il_territorio/"&gt;Langhe&lt;/a&gt;. Che in questo periodo regalano scorci affascinanti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quest’anno ancora di pi?: il caldo che si ? protratto a lungo, seguito da piogge lievi, ha prodotto combinazioni di colore che da tanto non vedevo. Le foglie delle viti cambiano colore e diventano gialle, rosse, violacee, marroni, mentre i prati circostanti le vigne sono rimasti ancora verdi.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Autumn</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/03/autumn/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/11/03/autumn/</id>
    <published>2004-11-03T23:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Cercavo l’autunno da un po’ di tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli alberi neri per la pioggia, le foglie e quella porta in fondo, semiaperta, erano un invito a fermarsi e guardare con calma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cos? ho fatto. E questo ? il risultato.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Just the sky</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/10/31/just-the-sky/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/10/31/just-the-sky/</id>
    <published>2004-10-31T23:32:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Solo il cielo&lt;/em&gt; ? il titolo di quest’immagine perch? in certi scatti ? lui che conta. La terra diventa quasi inutile e si riduce ad una sottile linea nera: si intravvede a malapena quel che c’? appoggiato sopra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In una grande calma, la natura riesce a trasmettere benissimo la sua forza.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>A voi i background</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/30/a-voi-i-background/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/30/a-voi-i-background/</id>
    <published>2004-10-30T02:40:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se notate qualcosa di strano mentre visitate sistrall.it, svuotate la cache e ricaricate la pagina un paio di volte: &lt;em&gt;fogli di stile e script sono stati aggiornati&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E se fino a ieri i &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2004/10/28/rimbiancare_casa.html#comments"&gt;commenti&lt;/a&gt; non avevano sfondo visti da IE, oggi dovrebbe essere tutto a posto. Tutta colpa di questo &lt;a href="http://www.positioniseverything.net/explorer/ie-listbug.html"&gt;IE/Win Disappearing List-Background Bug&lt;/a&gt;. Un problema incredibilmente facile da risolvere, se si sa la soluzione.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Rimbiancare casa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/28/rimbiancare-casa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/28/rimbiancare-casa/</id>
    <published>2004-10-28T00:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p align="center"&gt;&lt;img src="/blog/archives/contributes/passaggio.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S?: ? cos? che ti senti. E’ un po’ come rimbiancare casa. Si respira subito un’aria nuova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sistrall.it ? nuovo. Poco cambiato nell’&lt;em&gt;architettura&lt;/em&gt;, un bel po’ nel &lt;em&gt;design&lt;/em&gt;. Quel due colonne standard da blog ? diventato un &lt;strong&gt;quasi-tre&lt;/strong&gt;. Cos? mi piace definirlo: i contenuti sono su due colonne, e la terza – quella delle fotografie – fa da sottofondo costante a tutto il sito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spero vi piaccia.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Eye-tracking</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/25/eye-tracking/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/25/eye-tracking/</id>
    <published>2004-10-25T18:26:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;La prima volta che ho sentito parlare di eye-tracking ? stato al &lt;a href="http://www.webb.it/"&gt;Webbit&lt;/a&gt; 2003. Letteralmente &lt;em&gt;tracciamento dello sguardo&lt;/em&gt;, ? una tecnica che permette di registrare, mediante l’uso di telecamere e opportuni software, il movimento degli occhi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le possibilit? che questa tecnica offre sono tante e spaziano in diversi campi: dalla pubblicit? allo studio delle interfacce, al controllo del computer mediante lo sguardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una delle sue applicazioni pi? interessanti dal punto di vista del webdesign riguarda l’analisi dell’usabilit? delle pagine web. Si prende un utente e gli si fa navigare un sito. Le telecamere registrano il movimento dei suoi occhi. Il software sovrappone il percorso visivo dell’utente alle pagine, fornendo una mappa molto precisa di come si ? mosso tra le informazioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guardatevi uno dei &lt;a href="http://www.srlabs.it/grey/documenti.htm"&gt;filmati dimostrativi&lt;/a&gt; di &lt;a href="http://www.srlabs.it/"&gt;SR Labs&lt;/a&gt; e avrete le idee pi? chiare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oggi, tramite newsletter, scopro che &lt;a href="http://www.mestierediscrivere.com/"&gt;Luisa Carrada&lt;/a&gt; ha riassunto in un suo &lt;a href="http://www.mestierediscrivere.com/testi/eyetrack.htm"&gt;breve articolo&lt;/a&gt; un dossier prodotto dal &lt;a href="http://www.poynter.org/"&gt;Poynter Institute&lt;/a&gt;, di cui gi? da un po’ volevo parlare. E lo ha fatto con la sua solita concisione e semplicit?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da non perdere.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Smau più</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/24/smau-pi/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/24/smau-pi/</id>
    <published>2004-10-24T20:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Erano anni che non ci andavo. Ma l’invito di mio padre mi ha fatto piacere. Anche per passare un giorno insieme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E cos? eccoci a Milano di prima mattina. &lt;a href="http://www.smau.it/"&gt;Smau&lt;/a&gt; ? vuoto. Davvero. In alcuni padiglioni c’? l’eco. Poi arriva un po’ di gente. L’area consumer si riempie. Ma altri padiglioni restano semivuoti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Apple dove sei…?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poi la giornata si scalda e mi sembra di rivedere l’affollamento degli Smau di qualche anno fa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Adobe dove sei…? Ah, eccoti: piccola piccola in un angolo vuoto e buio…)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per?, ripensandoci questa sera, a freddo, &lt;strong&gt;l’impressione ? che fossero affollati gli stand dove si potevano toccare con mano i prodotti, vuoti quelli in cui si vedevano solo parole&lt;/strong&gt; o poco pi?. Facevano eccezione le folle davanti ai banchi dove venivano regalati gadget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Macromedia dove sei?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novit?? Nulla che abbia attirato la mia attenzione. Quasi tutto gi? visto. Almeno on-line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niente Apple; di Macromedia neanche l’ombra; Microsoft ha ridimensionato lo stand; Adobe, ripeto, nell’angolino; Ibm, invece, aveva uno stand talmente grande che sembrava pi? vuoto di quel che era.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verso le tre e mezza finiamo il giro e torniamo a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Potrebbe davvero essere &lt;a href="http://misterreset.blogspot.com/2004/10/su-smau.html"&gt;l’ultimo Smau&lt;/a&gt;: una manifestazione che cos? com’?, forse, non ha pi? molto senso. Ci vorrebbe qualcosa che riempia i vuoti che internet lascia: un tempo si andava in fiera a veder &lt;em&gt;cose nuove&lt;/em&gt;; oggi ci si arriva gi? con una buona dose di informazioni. Mettere prodotti sui banchi perch? possano essere visti e toccati con mano ? utile e bello, ma non basta pi?.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Repubblica ha i feed</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/16/repubblica-ha-i-feed/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/16/repubblica-ha-i-feed/</id>
    <published>2004-10-16T19:03:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.feedster.com/search.php?q=rss+repubblica&amp;amp;hl=en&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;sort=relevance"&gt;Tutti ne parlano&lt;/a&gt; e io mi unisco al coro: da qualche giorno &lt;a href="http://www.repubblica.it/"&gt;Repubblica&lt;/a&gt; mette a disposizione &lt;a href="http://www.repubblica.it/servizi/rss/index.html"&gt;feed &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. E una &lt;a href="http://www.repubblica.it/servizi/rss/guida.html"&gt;guida&lt;/a&gt; al loro uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo aver sottoscritto il feed relativo alle notizie in homepage, l’impressione ? buona. L’aggiornamente ? frequente, ma non invasivo; le news non riportano il testo integrale dell’articolo, ma permettono di capire facilmente se ? d’interesse oppure no. E – almeno per ora – non c’? ombra di pubblicit?.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comprata!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/06/comprata/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/06/comprata/</id>
    <published>2004-10-06T23:45:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p align="center"&gt;&lt;img alt="" src="/blog/archives/contributes/20041006-094416_f900.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il tubo sella ? da allungare, i freni da regolare, ma per il resto ? perfetta. E anche la voglia di pedalare non manca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se qualcuno si vuole unire, faccia &lt;a href="mailto:silvano.stralla@sistrall.it?subject=Fischio"&gt;un fischio&lt;/a&gt;! Io ci sono.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>The Beauty and Business of CSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/04/the-beauty-and-business-of-css/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/10/04/the-beauty-and-business-of-css/</id>
    <published>2004-10-04T11:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Non c’? niente da fare: qualcuno, le cose, le sa spiegare meglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agli &lt;a href="http://www.we04.com/"&gt;ultimi Web Essentials&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.stopdesign.com"&gt;Douglas Bowman&lt;/a&gt; ha tenuto una conferenza sull’uso dei &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt;. Da un paio di giorni &lt;a href="http://www.stopdesign.com/present/2004/sydney/beauty/"&gt;le slide che ha presentato&lt;/a&gt; – rigorosamente realizzate in XHTML+CSS – sono online e, se non avete ancora deciso di fare web utilizzando gli standard, ma avete il sospetto che potrebbero essere utili, queste 95 pagine dovrebbero convincervi del tutto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oltre a mettere in risalto benefici noti, come il &lt;a href="http://www.stopdesign.com/present/2004/sydney/beauty/?no=21"&gt;risparmio di banda&lt;/a&gt; dovuto alla diminuzione della dimensione delle pagine, Douglas mostra come il semplice utilizzo dei fogli di stile garantisca un &lt;a href="http://www.stopdesign.com/present/2004/sydney/beauty/?no=56"&gt;controllo maggiore e pi? preciso sullo spazio bianco&lt;/a&gt; delle pagine. E potete vedere come si possono formattare con successo &lt;a href="http://www.stopdesign.com/present/2004/sydney/beauty/?no=61"&gt;le tabelle&lt;/a&gt;, o avere un colpo d’occhio completo sui diversi metodi che permettono di creare &lt;a href="http://www.stopdesign.com/present/2004/sydney/beauty/?no=70"&gt;rollover utilizzando solo &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Gmail per 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/29/gmail-per-6/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/29/gmail-per-6/</id>
    <published>2004-09-29T00:09:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;6 inviti Gmail sono a disposizione. Se vi servono, fatevi avanti!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update – 08/11/2004&lt;/strong&gt;: Finiti.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Calibrazioni</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/23/calibrazioni/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/23/calibrazioni/</id>
    <published>2004-09-23T00:36:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un link a materiale che fino a poco tempo fa poteva interessare quasi solo designer e tipografi, ma che oggi ? utile a chiunque ha una macchina fotografica digitale: &lt;a href="http://194.100.88.243/petteri/pont/How_to/o_Color_Management/_Color_management.html"&gt;Kwik ‘n’ Dirty Color Management&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letta l’introduzione, in &lt;strong&gt;14&lt;/strong&gt; semplici passi calibrate il monitor e siete sicuri che, se quel che vedete non corrisponde a ci? che avete fotografato, il problema sta oltre i confini dello schermo…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>HTML.CSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/20/html-css/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/20/html-css/</id>
    <published>2004-09-20T17:40:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sull’onda dell’entusiasmo per &lt;a href="http://www.mozilla.org/products/firefox/"&gt;Firefox&lt;/a&gt; e prendendo spunto dalla &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2004/09/16/conversioni_definitive.html#comments"&gt;riflessione di Nicola&lt;/a&gt; sul fatto che i plugin disponibili permettono di farne il &lt;strong&gt;proprio, personale e personalizzato&lt;/strong&gt; browser, vi consiglio &lt;a href="http://www.meyerweb.com/eric/thoughts/2004/09/15/emreallyem-undoing-htmlcss/"&gt;Really Undoing html.css&lt;/a&gt;: Eric Meyer spiega come, modificando un foglio di stile, si possa personalizzare &lt;em&gt;all’origine&lt;/em&gt; il modo in cui Firefox formatta le pagine a cui non ? associato alcun foglio di stile.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Serenit?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/09/17/serenit/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/09/17/serenit/</id>
    <published>2004-09-17T01:11:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E’ uno dei tanti alberi che, solitari, ornano il profilo semplice di molte colline della Langa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi piacciono il declinare a &lt;em&gt;S&lt;/em&gt; distesa del profilo della collina, l’uniformit? del cielo e l’impressione di serenit? e ordine che emanano dalla foto. E non c’? molto altro da aggiungere. Se non che i cavi elettrici che tagliano l’angolo in alto a destra sono l? apposta, ad equilibrare l’inquadratura e interrompere il blu.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Conversioni definitive</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/16/conversioni-definitive/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/16/conversioni-definitive/</id>
    <published>2004-09-16T00:03:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="http://browsehappy.com/" title="Browse Happy: Switch to a safer browser today"&gt;&lt;img alt="bh_185x75.gif" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/contributes/bh_185x75.gif" width="185" height="75" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fatto! Da oggi il mio browser &lt;strong&gt;predefinito&lt;/strong&gt; ? &lt;a href="http://www.mozilla.org/products/firefox/"&gt;Firefox&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che, fra l’altro, ? in dirittura d’arrivo per la versione 1.0. E migliora continuamente: si avvia in un lampo e ha i &lt;a href="http://paolo.evectors.it/2004/09/14.html"&gt;Live&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.mozilla.org/products/firefox/live-bookmarks.html"&gt;Bookmark&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Their Circular Life</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/10/their-circular-life/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/10/their-circular-life/</id>
    <published>2004-09-10T23:42:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;24 foto e 24 suoni per un giorno: questo ? &lt;a href="http://www.theircircularlife.it/"&gt;Their Circular Life&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci ero finito per caso un bel po’ di tempo fa e adesso, mentre da qualche giorno mi era tornato in mente e cercavo di ricordare come si chiamasse il progetto, &lt;a href="http://milton.splinder.com/post/2792067"&gt;lo ritrovo&lt;/a&gt; sul blog di &lt;a href="http://milton.splinder.com/"&gt;Milton&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al di l? della combinazione fortunata, Their Circular Life ? un progetto open-source: ognuno ? libero di contribuire secondo &lt;a href="http://www.theircircularlife.it/opensource.htm"&gt;le regole&lt;/a&gt; stabilite dagli autori, fra l’altro italiani. Per dirla con parole di Milton, &lt;em&gt;l’iniziativa abbisognerebbe con urgenza di un rilancio&lt;/em&gt;. Quindi, se avete voglia e tempo…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Telefonino al forno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/07/telefonino-al-forno/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/07/telefonino-al-forno/</id>
    <published>2004-09-07T19:37:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sembra che per provare la bont? della schermatura di un forno a microonde esista un metodo molto semplice: mettere un cellulare &lt;strong&gt;acceso&lt;/strong&gt; nel forno &lt;strong&gt;spento&lt;/strong&gt; e provare a chiamarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se il forno ? dotato di una buona schermatura, al suo interno &lt;a href="http://groups.google.com/groups?hl=en&amp;amp;lr=&amp;amp;ie=UTF-8&amp;amp;frame=right&amp;amp;th=9cdc206099019e28&amp;amp;seekm=4jh3nvk8pfr3oj2s6kln66ln8ofcp2fndj%404ax.com"&gt;non ci dev’essere campo&lt;/a&gt;. Dunque il telefonino ? isolato e non squilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facile no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’? poi anche chi cerca &lt;a href="http://www.telefonino.net/cgi-bin/news.asp?n=8324"&gt;altre sinergie tra cellulare e microonde&lt;/a&gt;, ma i risultati non parrebbero altrettanto buoni…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Developing With Web Standards</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/06/developing-with-web-standards/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/09/06/developing-with-web-standards/</id>
    <published>2004-09-06T22:47:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In Italia da un po’, ma ancora parzialmente inattivo fino a pochi giorni fa, “inauguro” il ritorno online consigliandovi una lettura: &lt;a href="http://www.456bereastreet.com/lab/developing_with_web_standards/"&gt;Developing With Web Standards – Recommendations and best practices&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gran punto di partenza per chi vuole iniziare a sviluppare utilizzando gli standard web, &lt;em&gt;Developing with Web Standards&lt;/em&gt; fa parte della &lt;a href="http://www.456bereastreet.com/lab/"&gt;collezione&lt;/a&gt; di esperimenti che Roger Johansson raccoglie sul suo sito, &lt;a href="http://www.456bereastreet.com/"&gt;456 Berea Street&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da non perdere!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prima di partire</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/07/18/prima-di-partire/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/07/18/prima-di-partire/</id>
    <published>2004-07-18T22:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un’ultima cosa prima di partire: &lt;strong&gt;per un paio di settimane sar? via&lt;/strong&gt;. Non legger? blog, non poster?, a stento controller? l’email.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sveglia ? alle quattro e mezza. All’alba punter? verso la Spagna, destinazione Alicante. E dintorni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ogni consiglio su cosa visitare in quella zona – o nelle zone limitrofe, o lungo il percorso (Piemonte, sud della Francia, costa spagnola) – ? ovviamente ben accetto. A presto!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Relax</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/07/09/relax/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/07/09/relax/</id>
    <published>2004-07-09T01:28:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;img alt="ferryhalim.jpg" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/contributes/ferryhalim.jpg" width="177" height="180" border="0"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non ho mai giocato molto con i computer. L’ultimo gioco in cui ricordo di essermi impegnato un tantino ? un certo &lt;a href="http://homepage.mac.com/impp/covers/monkey.jpg"&gt;Monkey Academy&lt;/a&gt;: erano circa 20 anni fa e, se ben ricordo, neanche quello mi piaceva un granch?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per?, oggi, leggendo &lt;a href="http://milton.splinder.com/1088785222#2481041"&gt;un post di qualche giorno&lt;/a&gt; fa di &lt;a href="http://milton.splinder.com/"&gt;Milton&lt;/a&gt; sono finito sul sito di &lt;a href="http://www.ferryhalim.com/"&gt;Ferry Halim&lt;/a&gt; e l? ho trovato i suoi &lt;a href="http://www.ferryhalim.com/orisinal/"&gt;giochi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Milton piacciono:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ferryhalim.com/orisinal/g3/floats.htm"&gt;Floats&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ferryhalim.com/orisinal/g2/stars.htm"&gt;Pocketful of stars&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ferryhalim.com/orisinal/g3/wake.htm"&gt;Wake up calls&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Io ho provato (per ora):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ferryhalim.com/orisinal/g2/duck.htm"&gt;The pond&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.ferryhalim.com/orisinal/g3/cats.htm"&gt;Cats&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Che dire: uno spettacolo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le musiche poi… Io giocherei gi? solo per ascoltare quelle!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Validare con RSS</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/07/03/validare-con-rss/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/07/03/validare-con-rss/</id>
    <published>2004-07-03T00:29:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt; (per chi non lo conoscesse consiglio &lt;a href="http://blogs.it/0100214/rssfordummies_1.html"&gt;l’introduzione&lt;/a&gt; di Cesare Lamanna su &lt;a href="http://blogs.it/0100214/"&gt;4 Banalitaten&lt;/a&gt;, che va &lt;a href="http://blogs.it/0100214/rssfordummies_3.html"&gt;dritto al punto&lt;/a&gt; in 3 passi) ? nato nel 1999 come un sistema per offrire canali di contenuti, aggiornati periodicamente e facilmente filtrabili da parte dell’utente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt;, oggi, molte persone hanno cambiato il modo di utilizzare la rete. Si indicano all’&lt;em&gt;&lt;a href="http://pro.html.it/articoli/id_335/idcat_33/pro.html"&gt;aggregatore&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; i siti che mettono a disposizione il &lt;em&gt;feed&lt;/em&gt; &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt;, gli si chiede di tenerli d’occhio e di avvertire quando succede qualcosa di nuovo. Semplice. Controllare ogni giorno un centinaio di siti diventa (quasi) un gioco da ragazzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuttavia, quel che mi stupisce di pi? di &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt; sono gli scopi “inusuali” per cui viene utilizzato. Di solito &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt; serve per mettere a disposizione i contenuti di un sito. Oggi, invece, ho trovato questo &lt;a href="http://www.benhammersley.com/tools/xhtml_validator_to_rss.html"&gt;&lt;span class="caps"&gt;XHTML&lt;/span&gt; Validator to &lt;span class="caps"&gt;RSS&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;, che permette di validare una pagina dal proprio aggregatore: se la pagina ? corretta non succede nulla. Ma se qualcosa non va, ogni errore viene convertito in una news e allora bisogna darsi da fare per rimediare…&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>E' appena nato e promette bene</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/06/30/e-appena-nato-e-promette-bene/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/06/30/e-appena-nato-e-promette-bene/</id>
    <published>2004-06-30T21:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://biz.blogs.it/"&gt;biz.blogs.it&lt;/a&gt; ? “un posto in italiano per parlare del rapporto blog-aziende”. E’ nato da poco, pochissimo. Ma l’argomento ? interessante e nuovo, e va tenuto d’occhio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anche se ammetto che mi riesce difficile concepire il blog come strumento di &lt;em&gt;comunicazione esterna&lt;/em&gt; per le aziende, il &lt;a href="http://biz.blogs.it/2004/06/blog_e_aziende.html"&gt;post di oggi&lt;/a&gt; di &lt;a href="http://paolo.evectors.it/"&gt;Paolo Valdemarin&lt;/a&gt; propone, fra le altre cose, una descrizione interessante dell’&lt;strong&gt;utilit? dei blog come strumento di &lt;em&gt;comunicazione interna&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, confrontandolo con altri gi? da tempo utilizzati e largamente diffusi:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La gran parte delle aziende oggi usa strumenti informatici per facilitare lo scambio di informazioni al proprio interno. C’? la posta elettronica, ci sono le intranet, qualche volta c’? un forum, qualche volta c’? una mail list, qualche volta ci sono altre soluzioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questi strumenti per? non riescono a risolvere i problemi che un’applicazione per il “personal publishing” come i weblog possono risolvere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’idea ? semplice: ogni persona all’interno di un gruppo racconta il proprio lavoro nel proprio k-log (knowledge weblog). Non deve preoccuparsi di essere in tema con altri come nei forum, non deve preoccuparsi di disturbare nessuno come con la posta elettronica o il telefono. I colleghi potranno usare strumenti come i feed aggregator per informarsi su cosa succede nel proprio ambiente di lavoro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>My guidelines for popups: a practical example</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/06/25/my-guidelines-for-popups-a-practical-example/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/06/25/my-guidelines-for-popups-a-practical-example/</id>
    <published>2004-06-25T20:54:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sometimes ago, in &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2004/04/15/my_guidelines_for_popups.html"&gt;&lt;em&gt;My guidelines for popups&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, I published some rules I try to follow when I develope sites involving popups.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now you can find an example: &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/contributes/my_guidelines_for_popups/"&gt;a possible implementation&lt;/a&gt; that tries to respect those simple rules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And the &lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/contributes/my_guidelines_for_popups/my_guidelines_for_popups.zip"&gt;entire folder zipped&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pillole di Webbit 2004</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/05/14/pillole-di-webbit-2004/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/05/14/pillole-di-webbit-2004/</id>
    <published>2004-05-14T01:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="/blog/archives/contributes/w04_padiglione8_thumb.jpg" alt="Webbit - Padigline 8"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rispetto alla scorsa edizione &lt;strong&gt;un po’ pi? fiera, ma sempre &lt;a href="http://www.w04.it/padova04"&gt;Webbit&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: tre giorni a Padova, che riassumo attraverso i seminari che ho trovato pi? interessanti.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Semantic Web: un approccio concreto&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Il mio Webbit ? iniziato bene: &lt;a href="http://www.paolocastagna.org/"&gt;Paolo Castagna&lt;/a&gt; mi guida attraverso le idee di fondo del &lt;a href="http://www.w3.org/2001/sw/"&gt;web semantico&lt;/a&gt; e le sue risposte alle mie ripetute domande mi chiariscono definitivamente che il semantic web ha poco a che fare con l? &lt;em&gt;intelligenza artificiale&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I suoi &lt;a href="http://www.paolocastagna.org/webbit/"&gt;interventi al Webbit&lt;/a&gt; sono disponibili sul suo sito.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;La rivoluzione del Semantic Web per la gestione dei sistemi informativi&lt;/h4&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The bane of my existence is doing things I know the computer could do for me.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A partire dall?affermazione di &lt;a href="http://www.w3.org/People/Connolly/"&gt;Dan Connolly&lt;/a&gt; che riassume le intenzioni del semantic web, &lt;a href="http://www.webbitcon.org/article/articleview/1152"&gt;Andrea Rota&lt;/a&gt; illustra come l?aggiunta di relazioni semantiche tra dati possa portare vantaggio nel lavoro di tutti i giorni, anche in applicazioni Office-like. Interessante la &lt;a href="http://www.w04.it/filemanager/download/1791/"&gt;webliografia&lt;/a&gt; da lui proposta: per chi vuole capire come il semantic web potrebbe tradursi in realt?.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tecnologie assistive: il computer senza barriere&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.webaccessibile.org/argomenti/autore.asp?ID=24"&gt;Silvia Dini&lt;/a&gt; parla sorridendo di problemi importanti e trasmette l?idea che si possono affrontare con successo. La sua &lt;a href="http://www.w04.it/filemanager/download/1699/"&gt;presentazione&lt;/a&gt; ? una ghiotta occasione per chi si chiede quali siano le tecnologie e gli strumenti che permettono ad un disabile di usare un computer. C’? anche uno scanner parlante con &lt;span class="caps"&gt;OCR&lt;/span&gt; integrato!&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;La parola vestita: tipo-grafica per il web&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Con una presentazione curata e dai contenuti chiari, &lt;a href="http://www.webb.it/article/articleview/1312"&gt;Letizia Bollini&lt;/a&gt; illustra le basi della tipografia sul web. Avrei gradito maggiori approfondimenti: forse pi? webdesigner italiani dovrebbero sapere dell?&lt;a href="http://www.sistrall.it/archives/2004/04/22/ifr_unalternativa_a_fir.html"&gt;esistenza di &lt;span class="caps"&gt;IFR&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Il card sorting nella valutazione dell?usabilit? dei siti Web&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.psy.unipd.it/~bussolon/"&gt;Stefano Bussolon&lt;/a&gt; spiega come utilizzare il card sorting per ottimizzare il modo in cui le informazioni sono disposte in un sistema e quindi per migliorarne la findability.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per saperne di pi?:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.boxesandarrows.com/archives/card_sorting_a_definitive_guide.php"&gt;Card sorting: a definitive guide&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.boxesandarrows.com/archives/analyzing_card_sort_results_with_a_spreadsheet_template.php"&gt;Analyzing Card Sort Results with a Spreadsheet Template&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Il profumo dell’informazione. Usabilit?, navigazione e semantica&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Le teorie che &lt;a href="http://www.usabile.it/"&gt;Maurizio Boscarol&lt;/a&gt; presenta sono interessanti: si basano sull?idea che gli utenti navigano seguendo una sorta di &lt;a href="http://www.usabilityfirst.com/glossary/term_271.txl"&gt;profumo dell?informazione&lt;/a&gt;, che ad ogni passo li porta pi? vicini all?obiettivo. Anche se interessanti, qualche dubbio sulla loro utilit? pratica rimane: un pulsante non raggiungibile perch? lo schermo ? troppo piccolo pu? essere un grosso limite all?usabilit?, ma nessuna delle teorie presentate lo rileva.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Torino. Notte.</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/05/11/torino-notte-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/05/11/torino-notte-/</id>
    <published>2004-05-11T21:34:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Capitano immagini, a volte, che contengono pi? di quel che si vede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sorprendendomi, le persone che conoscono Torino, guardando questa foto – poco pi? di qualche strisciata di luce – hanno riconosciuto una delle strade principali del centro, via Roma.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Piccole gioie della retrocompatibilit?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/04/28/piccole-gioie-della-retrocompatibilit/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/04/28/piccole-gioie-della-retrocompatibilit/</id>
    <published>2004-04-28T17:43:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Quando si parla di Web-standard si cita spesso la &lt;strong&gt;compatibilit? all’indietro&lt;/strong&gt;. Infatti, l’uso degli standard dovrebbe garantire la possibilit? di visualizzare in modo utile una pagina &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; anche su applicazioni un po’ datate o, in generale, non aderenti alle regole del W3C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne ho avuto una splendida dimostrazione ieri. Stampando una &lt;a href="http://dev.mysql.com/doc/"&gt;pagina&lt;/a&gt; di documentazione di &lt;a href="http://www.mysql.org/"&gt;MySQL&lt;/a&gt; mi sono accorto che le ultime lettere di molte righe di testo erano completamente tagliate. Infastidito da questo difetto, che Internet Explorer si porta dietro da non so quante versioni, ho provato a stampare la stessa pagina utilizzando un altro browser; l’unico disponibile sul computer dove stavo lavorando era una vecchia versione di Netscape 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho aperto con Navigator la stessa pagina. Naturalmente i fogli di stile venivano del tutto ignorati e la pagina appariva come semplice &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; non formattato, su una singola colonna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho stampato senza nessun problema: nessuna riga interrotta e grande comodit? di lettura su carta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In casi come questo, &lt;strong&gt;la caratteristica pi? utile di standard pensati per il futuro ?&lt;/strong&gt; proprio &lt;strong&gt;la loro grande adattabilit? al passato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>IFR: un'alternativa a FIR</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/04/22/ifr-unalternativa-a-fir/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/04/22/ifr-unalternativa-a-fir/</id>
    <published>2004-04-22T20:28:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.stopdesign.com/also/articles/replace_text/"&gt;&lt;span class="caps"&gt;FIR&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; ? una tecnica standards-compliant, ideata da Todd Fahrner e resa popolare da &lt;a href="http://www.stopdesign.com/"&gt;Douglas Bowman&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.zeldman.com/"&gt;Jeffrey Zeldman&lt;/a&gt;, che permette di sostituire parte del testo di una pagina Web con un’immagine, utilizzando fogli di stile e semplice &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;span class="caps"&gt;FIR&lt;/span&gt; si sono aggiunti &lt;a href="http://www.kryogenix.org/code/browser/lir/" title="A new image replacement technique"&gt;altri&lt;/a&gt; &lt;a href="http://phark.typepad.com/phark/2003/08/accessible_imag.html" title="Accessible Image Replacement"&gt;metodi&lt;/a&gt; per avere risultati simili, ciascuno con &lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/fir/" title="Facts and Opinion About Fahrner Image Replacement"&gt;vantaggi e difetti&lt;/a&gt; propri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il Web, per?, non si ferma mai e cos? &lt;a href="http://www.shauninman.com/" title="Home page di Shaun Inman"&gt;Shaun Inman&lt;/a&gt; ha trovato un’altra &lt;a href="http://www.shauninman.com/mentary/past/ifr_an_fir_alternative.php"&gt;soluzione al problema&lt;/a&gt; che tuttavia richiede Javascript e Flash: &lt;strong&gt;&lt;span class="caps"&gt;IFR&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; (Inman Flash Replacement). Anche se pi? complessa delle altre tecniche, quella di Shaun merita attenzione perch? permette di eliminare il lavoro ripetitivo di creazione manuale delle immagini con cui sostituire il testo.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>My guidelines for popups</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/04/15/my-guidelines-for-popups/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/04/15/my-guidelines-for-popups/</id>
    <published>2004-04-15T00:40:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;When I develop a website, I always try not to use popups.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s something in popups that I don’t like: that they’re popups!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway, sometimes, popups are really useful. So I defined some guidelines that I try to respect when I’ve to use them.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Point 1: no differences&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;The pages that have to become popup windows shouldn’t be different&lt;/u&gt; (structurally or in the layout) from any other page of the website. In fact, since not every user agent supports client side scripting and not every user agent can use windows, it’s always necessary to preview the possibility of browsing the site in a single window.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Point 2: no-Javascript possibility&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Javascript is not universally present in every browser. Some browser does not support Javascript; some other supports it just partially; some other leaves to the user the choice to stop script execution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;All the pages of a site must be readable also without Javascript.&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Point 3: any device&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;The number of users that surf the Web with devices different from a desktop computer (telephones, tablet PCs, handheld PCs, …) increases every day. Making pages for popups that behave, in particular situations (no Javascript, one-window browser, text-only browser, …), just like any other page of the site is a good way to keep in mind the requirements of these users.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Point 4: no lost windows&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;u&gt;Users must never get lost with windows.&lt;/u&gt; So, when it’s opportune, popups should close themselves automatically.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As soon as possible I will post a real implementation of these guidelines. In the meantime, every comment is welcome.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Window</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/04/10/window/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/04/10/window/</id>
    <published>2004-04-10T17:10:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Old door</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/04/03/old-door/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/04/03/old-door/</id>
    <published>2004-04-03T15:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Un ristretto, prego!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/29/un-ristretto-prego/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/29/un-ristretto-prego/</id>
    <published>2004-02-29T02:16:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Se da questa sera &lt;i&gt;sistrall&lt;/i&gt; sembra un po pi? vispo ? merito delle magie del &lt;span class="caps"&gt;PHP&lt;/span&gt;: basta &lt;strong&gt;una&lt;/strong&gt; semplice istruzione in testa ad ogni file per comprimere le pagine prima di spedirle:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;ob_start("ob_gzhandler");&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ tutto. E lo si pu? fare anche all’inizio dei fogli di stile (a patto di specificare correttamente il &lt;code&gt;content-type&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;ob_start("ob_gzhandler");&lt;/code&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;header("Content-type: text/css");&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E nulla vieta di utilizzare lo stesso metodo anche per gli script:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;ob_start("ob_gzhandler");&lt;/code&gt;&lt;br&gt;
&lt;code&gt;header("Content-type: application/x-javascript");&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per far s? che il server passi le pagine a &lt;span class="caps"&gt;PHP&lt;/span&gt; prima di spedirle ? infine necessario qualche piccolo cambiamento al file &lt;code&gt;.htaccess&lt;/code&gt;. Io ho fatto cos?:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;AddType application/x-httpd-php .html .css .js&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il traffico generato dalle pagine di &lt;i&gt;sistrall&lt;/i&gt; ? in questo modo pi? che dimezzato. Non male, vero?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Site navigation bar</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/19/site-navigation-bar/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/19/site-navigation-bar/</id>
    <published>2004-02-19T11:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Era l? da sempre e non l’avevo mai vista prima…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="/blog/archives/contributes/site_navigation_bar.png" alt="Menu path: View | Show/Hide | Site navigation bar"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mozilla.org/"&gt;Mozilla&lt;/a&gt; (almeno nella versione 1.5 che ho in uso) mette a disposizione una barra, utilissima quando si visitano spesso blog, che utilizza i tag &lt;code&gt;link&lt;/code&gt; della sezione &lt;code&gt;head&lt;/code&gt; della pagina che si sta visitando per generare pulsanti che portano rapidamente al post successivo, o precedente, oppure alla home o a punti nodali di un sito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una &lt;a href="http://www.opera.com/features/navbar/"&gt;barra simile&lt;/a&gt; si trova anche su &lt;a href="http://www.opera.com"&gt;Opera&lt;/a&gt;, ma ? posizionabile su qualsiasi lato della finestra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’uso del tag &lt;code&gt;link&lt;/code&gt; ? doppiamente utile:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dal punto di vista dell’&lt;em&gt;usabilit?&lt;/em&gt;, in presenza di strumenti come quelli che Opera e Mozilla mettono a disposizione, minimizza i tempi di accesso alle sezioni di un sito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dal punto di vista dell’&lt;em&gt;accessibilit?&lt;/em&gt; permette ad utenti con disabilit? fisiche (motorie o visive) di muoversi attraverso siti diversi usando uno strumento familiare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Per saperne di pi?, su &lt;a href="http://www.subotnik.net/html/link.html.en"&gt;Subotnik&lt;/a&gt; ci sono specifiche, riferimenti, tutorial, informazioni sul supporto della funzionalit? da parte dei browsers e altri documenti pubblici rilevanti circa l’uso del tag &lt;code&gt;&amp;lt;link rel="..."&amp;gt;&lt;/code&gt; per la navigazione.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>An underscore crash Internet Explorer 6</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/04/an-underscore-crash-internet-explorer-6/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/04/an-underscore-crash-internet-explorer-6/</id>
    <published>2004-02-04T21:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Until some minutes ago my &lt;a href="http://www.sistrall.it/about/"&gt;About&lt;/a&gt; page contained an empty &lt;code&gt;div&lt;/code&gt; with &lt;code&gt;id&lt;/code&gt; attribute set to &lt;code&gt;left&amp;lt;strong&amp;gt;_&amp;lt;/strong&amp;gt;column&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was useless – so now is gone – but &lt;strong&gt;the remarkable thing is that the underscore character crashed Internet Explorer 6&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I don’t know anything about a bug of this type: many other elements of my sites have names containing “_”. How is it possible that a simple underscore crash IE? And why it has not happened before?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sereno</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/02/01/sereno/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/02/01/sereno/</id>
    <published>2004-02-01T17:47:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Browsing with the Nokia 6600: due siti mainstream</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/01/browsing-with-the-nokia-6600-due-siti-mainstream/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/02/01/browsing-with-the-nokia-6600-due-siti-mainstream/</id>
    <published>2004-02-01T12:52:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Con pachidermica lentezza pubblico due screenshot che rappresentano le home page di Repubblica e Punto Informatico viste su Opera dal Nokia 6600. E qualche considerazione.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Repubblica.it&lt;/h4&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="/blog/archives/contributes/repubblica_01.html" onclick="window.open('/archives/contributes/repubblica_01.html','popup','width=200,height=416,scrollbars=yes,resizable=no,toolbar=no,directories=no,location=no,menubar=no,status=no,left=0,top=0'); return false"&gt;&lt;img alt="repubblica_01_25.png" src="/blog/archives/contributes/repubblica_01_25.png" width="44" height="1285" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il layout a tabelle del sito viene “smontato” e ridotto ad un lunghissimo elenco di contenuti testuali frammisti ad immagini, in cui i blocchi logici sono piuttosto difficili da individuare e da leggere: i titoli non sono diversi dal testo comune (al pi? sono scritti in grassetto) e trovare il link giusto per raggiungere una sezione del sito implica la memorizzazione della sua posizione verticale all’interno della pagina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’uso delle tabelle per la costruzione della pagina causa inoltre la disposizione non ideale dei contenuti: smontando e rimontando il layout, Opera visualizza prima di tutto i contenuti che, su un browser da desktop, verrebbero visualizzati sulla colonna sinistra. L’articolo di apertura viene spinto in basso di (in questo caso) 7 schermate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un layout basato su &lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt;, anche se forse non risolverebbe del tutto problemi di questo tipo, migliorerebbe certamente la situazione: alcuni blocchi di link potrebbero essere inseriti pi? in basso nell’HTML e disposti nella posizione voluta tramite fogli di stile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su connessioni non troppo veloci, come sono a volte quelle dei cellulari, l’ordine di scaricamento dei contenuti della pagina ha inoltre un certa importanza pratica: se l’articolo di apertura arrivasse per primo, potrebbe essere letto senza attendere lo scaricamento di tutti i menu che, in questo caso, lo precedono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, sempre a proposito della rapidit? del collegamento, Repubblica fa ricaricare automaticamente la pagina a intervalli regolari (peraltro un po’ troppo brevi). Ogni volta che succede, &lt;strong&gt;la pagina viene ricaricata da zero&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;? necessario riportarsi manualmente al punto in cui si era rimasti&lt;/strong&gt;, e, su connessione &lt;span class="caps"&gt;GPRS&lt;/span&gt; (dove la tariffazione ? basata sul traffico) &lt;strong&gt;si ? costretti a spendere altri soldi per la stessa pagina&lt;/strong&gt; (variazioni minime a parte, come indici di Borsa e banner aggiornati). Quest’ultimo aspetto, che passa quasi inosservato su desktop, specialmente in presenza di linea a banda larga, mi ha particolarmente infastidito: essere interrotto a met? della lettura dell’articolo di apertura e ripagare il download della stessa pagina per continuare a leggerla ? un’idea che non mi piace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ricarica della pagina probabilmente ha lo scopo principale di aggiornare i banner pubblicitari, esigenza irrinunciabile per un quotidiano on-line come Repubblica. Eliminare del tutto questa funzionalit? ? un’opzione che, forse, non va neppure presa in considerazione. Potrebbe per? essere fornito un intervallo pi? lungo tra i reload su alcune piattaforme, tipicamente quelle in cui la lettura avviene su schermi molto piccoli ed ? in generale pi? lenta.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Punto Informatico&lt;/h4&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;a href="/blog/archives/contributes/puntoinformatico_01.html" onclick="window.open('/archives/contributes/puntoinformatico_01.html','popup','width=200,height=416,scrollbars=yes,resizable=no,toolbar=no,directories=no,location=no,menubar=no,status=no,left=0,top=0'); return false"&gt;&lt;img alt="puntoinformatico_01_25.png" src="/blog/archives/contributes/puntoinformatico_01_25.png" width="44" height="837" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anche su Punto Informatico si viene al dunque dopo quattro o cinque videate. E per lo stesso motivo per cui succede su Repubblica: la colonna a sinistra viene visualizzata all’inizio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui per?, all’interno di tutta la pagina, i link sono distribuiti con maggior regolarit? e rendono un po’ pi? semplice l’individuazione del contenuto di interesse. Anche se non sono veri e propri titoli ad aprire gli articoli e le sezioni non sono separate da elementi evidenti, la pagina appare abbastanza ordinata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E’ da notare che la prima videata non riporta il logo del giornale, mentre ? ben evidente il primo banner della pagina.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Memoria</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/01/28/memoria/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/01/28/memoria/</id>
    <published>2004-01-28T11:48:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una pura coincidenza. Il giorno dopo il &lt;em&gt;Giorno Della Memoria&lt;/em&gt; fotografo questa ciminiera, che gi? da tempo ha acceso la mia immaginazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono occhiate. Ma a volte ? un faro e guarda lontano. A volte la penso fumante: ed ? un campo di prigionia.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>L'Africa in cucina</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/01/21/lafrica-in-cucina/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/01/21/lafrica-in-cucina/</id>
    <published>2004-01-21T10:21:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Trasparenze</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/01/09/trasparenze/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/01/09/trasparenze/</id>
    <published>2004-01-09T23:26:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Un &lt;a href="http://superfluousbanter.org/archives/000134.php"&gt;articolo interessante&lt;/a&gt; suggerisce un metodo per creare schemi grafici in cui &lt;a href="http://www.nundroo.com/navigation/"&gt;elementi che si sovrappongono parzialmente&lt;/a&gt; (nel caso specifico sono le ombre dei pulsanti a sovrapporsi) possono essere generati utilizzando &lt;span class="caps"&gt;XHTML&lt;/span&gt; semanticamente corretto e scarsamente ridondante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[via &lt;a href="http://www.9rules.com/cssvault/"&gt;cssvault&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Browsing with the Nokia 6600</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2004/01/02/browsing-with-the-nokia-6600/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2004/01/02/browsing-with-the-nokia-6600/</id>
    <published>2004-01-02T17:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Come promesso, eccoli: gli screenshot di sistrall.it visto dal &lt;a href="http://www.nokia.it/nokia/0,0,38100,0,0.html"&gt;Nokia 6600&lt;/a&gt;. E una panoramica su alcuni siti che utilizzo abitualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quest’analisi non ha alcuna pretesa di essere esaustiva, n? completa. Le prove effettuate rappresentano semplicemente una mia possibile breve sessione di navigazione.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Il telefono&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Il Nokia 6600 ? un terminale di ultima generazione, dotato di sistema operativo Symbian OS, display a colori e fotocamera. L’ampio display ne caratterizza il design, facendo intuire che si tratta di qualcosa di pi? di un semplice telefonino. Il sistema di navigazione ? costituito, invece che da pulsanti, da un piccolo joystick comodo da utilizzare. All’accensione (lenta) ci si trova davanti ad un’interfaccia molto simile a quella dei tradizionali telefoni Nokia: si accede ai menu attraverso i due softbutton, situati sotto lo schermo ai lati del joystick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conferma che oltre a telefonare il Nokia 6600 sa fare altro arriva rapidamente: un menu completo offre l’accesso a tutte le funzioni “integrate” e alla gestione dei programmi preinstallati e installabili. &lt;a href="http://www.symbian.com/"&gt;Symbian OS&lt;/a&gt; ? infatti un vero e proprio sistema operativo che mette a disposizione molte delle funzionalit? standard di un &lt;acronym title="Personal Information Manager"&gt;&lt;span class="caps"&gt;PIM&lt;/span&gt;&lt;/acronym&gt; e che, oltre a gestire le telefonate, permette di utilizzare molto software gi? disponibile.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Opera for Symbian OS&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tra le applicazioni preinstallate quella che pi? ha suscitato il mio interesse ? senza dubbio &lt;a href="http://www.opera.com/products/smartphone/"&gt;Opera&lt;/a&gt;, la versione per Symbian OS del browser che molte persone conoscono e utilizzano da tempo per la sua flessibilit? e la sua aderenza agli standard.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;
&lt;img alt="sistrall_if_on.png" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/contributes/sistrall_if_on.png" width="176" height="208" border="0"&gt; &lt;img alt="sistrall_if_off.png" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/contributes/sistrall_if_off.png" width="176" height="208" border="0"&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’interfaccia di Opera sul Nokia ? semplice. All’apertura lo schermo ? diviso in 3 zone: in alto una sorta di barra del titolo riporta il nome del programma e la pagina che si sta visitando; subito sotto un’area di 176px di larghezza per 143px di altezza visualizza la pagina; infine la barra in basso permette l’accesso ai menu e informa su quanto della pagina ? ancora da visualizzare. In questa situazione l’area di visualizzazione ? un po’ piccola: il tasto “*” nasconde immediatamente titolo e menu, permettendo la visualizzazione della pagina a tutto schermo (176px per 208px), condizione decisamente pi? confortevole per la navigazione.&lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;
&lt;img alt="yahoo_loading.png" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/contributes/yahoo_loading.png" width="176" height="208" border="0"&gt; &lt;img alt="k10k_loading.png" src="http://www.sistrall.it/blog/archives/contributes/k10k_loading.png" width="176" height="208" border="0"&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando si apre una pagina, immediatamente sopra la barra dei menu compare una barra che informa sullo stato di caricamento. L’icona cambia se Opera sta caricando la pagina o le immagini in essa contenute. In queste condizioni l’area di visualizzazione ? davvero piccola: 176px per 126px sono troppo pochi per navigare. Conviene attendere il completo caricamento o passare alla modalit? a tutto schermo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’abilit? di Opera nel visualizzare pagine usabili, anche complesse, su un display largo 176px e alto 208px ? &lt;em&gt;notevole&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho testato Opera 6.10 su alcuni siti Web che abitualmente visito con risultati pi? che soddisfacenti. Gli screenshot che seguono rendono l’idea di quel che Opera sa fare.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Over the snow</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2004/01/01/over-the-snow/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2004/01/01/over-the-snow/</id>
    <published>2004-01-01T14:03:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Passo felpato</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/12/26/passo-felpato/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/12/26/passo-felpato/</id>
    <published>2003-12-26T15:04:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Assestamenti</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2003/12/22/assestamenti/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2003/12/22/assestamenti/</id>
    <published>2003-12-22T22:51:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Massimo e Flavio mi segnalano strani comportamenti di alcune pagine del sito, che diventano incredibilmente lunghe se visualizzate in alcuni browser: normali scosse di un sito appena nato. Indagher? a fondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In compenso nel weekend ho avuto occasione di navigare sitrall.it da un &lt;i&gt;cellulare&lt;/i&gt; Nokia 6600, con risultati stupefacenti. Screenshot al pi? presto!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Uomo avvisato...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2003/12/17/uomo-avvisato-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2003/12/17/uomo-avvisato-/</id>
    <published>2003-12-17T12:05:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sul suo &lt;a href="http://cavedoni.com/blogorroico/"&gt;Blogorroico&lt;/a&gt;, Antonio Cavedoni &lt;a href="http://cavedoni.com/blogorroico/200312#1404"&gt;avverte&lt;/a&gt; di non utilizzare la funzione &lt;code&gt;password()&lt;/code&gt; per crittografare su MySQL le password degli utenti (&lt;a href="http://www.mysql.com/doc/en/Miscellaneous_functions.html#IDX1454"&gt;queste&lt;/a&gt; le ragioni).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, ancor pi? interessante, fornisce un procedimento quasi indolore per aggiornare le password codificandole con &lt;code&gt;MD5()&lt;/code&gt; o, meglio ancora, &lt;code&gt;SHA1()&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Thanks to...</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2003/12/12/thanks-to-/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2003/12/12/thanks-to-/</id>
    <published>2003-12-12T23:13:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href="http://www.movabletype.org/"&gt;Benjamin Trott and Mena G. Trott&lt;/a&gt; for their wonderful MovableType&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href="http://www.zeldman.com/"&gt;Mr. Zeldman&lt;/a&gt; for his “Taking your talent to the web”, which brought me a new way of making webpages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href="http://www.mezzoblue.com/"&gt;Dave Shea&lt;/a&gt; for his enlightening &lt;a href="http://www.csszengarden.com/"&gt;css Zen Garden&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Natale 2003</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/12/12/natale-2003/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/12/12/natale-2003/</id>
    <published>2003-12-12T18:29:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Palazzo Carignano</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/12/10/palazzo-carignano/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/12/10/palazzo-carignano/</id>
    <published>2003-12-10T18:24:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Good morning Internet!</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/thoughts/2003/11/27/good-morning-internet/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/thoughts/2003/11/27/good-morning-internet/</id>
    <published>2003-11-27T23:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;E cos?, eccolo: &lt;a href="http://www.sistrall.it/"&gt;sistrall.it&lt;/a&gt; ? online. Dopo un anno di progetti, ripensamenti grafici e rinvii: eccolo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistrall.it parler? di web design, web development, standard, a volte di architettura informativa, possibilmente di usabilit? e accessibilit?. Ah, e di &lt;i&gt;f o t o g r a f i a&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ovvio: i commenti, da chiunque passi di qui, sono benvenuti!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pisa Saint Honor?</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/11/22/pisa-saint-honor/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/11/22/pisa-saint-honor/</id>
    <published>2003-11-22T01:50:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Aglio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/11/21/aglio/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/11/21/aglio/</id>
    <published>2003-11-21T13:35:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mercato</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/11/21/mercato/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/11/21/mercato/</id>
    <published>2003-11-21T13:32:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Casa del Conte Verde III</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/10/03/casa-del-conte-verde-iii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/10/03/casa-del-conte-verde-iii/</id>
    <published>2003-10-03T16:27:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Casa del Conte Verde II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/10/03/casa-del-conte-verde-ii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/10/03/casa-del-conte-verde-ii/</id>
    <published>2003-10-03T16:24:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Casa del Conte Verde I</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/10/03/casa-del-conte-verde-i/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/10/03/casa-del-conte-verde-i/</id>
    <published>2003-10-03T16:22:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ruote dentate</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/09/21/ruote-dentate/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/09/21/ruote-dentate/</id>
    <published>2003-09-21T16:20:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>S</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/09/21/s/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/09/21/s/</id>
    <published>2003-09-21T15:53:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Mais</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/09/06/mais/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/09/06/mais/</id>
    <published>2003-09-06T21:29:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Casablanca</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/31/casablanca/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/31/casablanca/</id>
    <published>2003-08-31T19:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Wind</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/14/wind/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/14/wind/</id>
    <published>2003-08-14T18:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Green macro III</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/13/green-macro-iii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/13/green-macro-iii/</id>
    <published>2003-08-13T18:59:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Green macro II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/13/green-macro-ii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/13/green-macro-ii/</id>
    <published>2003-08-13T18:48:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Una delle prime macro scattate con la Canon 10D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E con una strana attrezzatura di fortuna: un vecchio, ma luminoso, 50mm Fujica appoggiato rovesciato sul 28-105. Questa tecnica ha creato l’effetto morbido e la vignettatura – l’annerimento agli angoli – spinta all’estremo: non pi? difetto, ma parte della fotografia.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Green macro I</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/13/green-macro-i/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/13/green-macro-i/</id>
    <published>2003-08-13T12:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Bianco-rosa</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/12/bianco-rosa/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/12/bianco-rosa/</id>
    <published>2003-08-12T20:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Soul movement</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/soul-movement/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/soul-movement/</id>
    <published>2003-08-10T22:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Cogoleto's Moon</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/cogoletos-moon/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/cogoletos-moon/</id>
    <published>2003-08-10T21:10:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Evening swing</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/evening-swing/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/evening-swing/</id>
    <published>2003-08-10T21:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Little wind</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/little-wind/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/08/10/little-wind/</id>
    <published>2003-08-10T14:53:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sunflower</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/07/27/sunflower/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/07/27/sunflower/</id>
    <published>2003-07-27T16:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Onions II</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/07/27/onions-ii/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/07/27/onions-ii/</id>
    <published>2003-07-27T16:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Onions I</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/07/27/onions-i/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/07/27/onions-i/</id>
    <published>2003-07-27T15:00:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Superga</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/01/27/superga/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/01/27/superga/</id>
    <published>2003-01-27T15:26:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Fiammiferi</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2003/01/02/fiammiferi/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2003/01/02/fiammiferi/</id>
    <published>2003-01-02T23:01:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Prospettiva</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/12/24/prospettiva/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/12/24/prospettiva/</id>
    <published>2002-12-24T22:11:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La gare</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/12/23/la-gare/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/12/23/la-gare/</id>
    <published>2002-12-23T10:57:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pattern</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/12/05/pattern/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/12/05/pattern/</id>
    <published>2002-12-05T23:41:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Candle</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/11/28/candle/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/11/28/candle/</id>
    <published>2002-11-28T23:20:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Poco prima dell'alba</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/11/02/poco-prima-dellalba/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/11/02/poco-prima-dellalba/</id>
    <published>2002-11-02T07:59:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Orange</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/11/01/orange/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/11/01/orange/</id>
    <published>2002-11-01T22:09:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>The King</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/10/19/the-king/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/10/19/the-king/</id>
    <published>2002-10-19T13:07:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Sesamo</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/28/sesamo/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/28/sesamo/</id>
    <published>2002-09-28T19:58:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ribote</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/28/ribote/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/28/ribote/</id>
    <published>2002-09-28T17:11:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nonnina</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/21/nonnina/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/21/nonnina/</id>
    <published>2002-09-21T17:17:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Abstract</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/21/abstract/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/09/21/abstract/</id>
    <published>2002-09-21T14:37:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Acqua</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/28/acqua/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/28/acqua/</id>
    <published>2002-08-28T19:18:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Not so mirror</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/20/not-so-mirror/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/20/not-so-mirror/</id>
    <published>2002-08-20T08:22:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Faggio</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/16/faggio/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/16/faggio/</id>
    <published>2002-08-16T14:25:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Behind</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/11/behind/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/11/behind/</id>
    <published>2002-08-11T23:31:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Scarface</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/04/scarface/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/08/04/scarface/</id>
    <published>2002-08-04T19:39:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Pattern</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/07/02/pattern/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/07/02/pattern/</id>
    <published>2002-07-02T16:14:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Jack</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/06/01/jack/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/06/01/jack/</id>
    <published>2002-06-01T21:22:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Green rain</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/05/11/green-rain/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/05/11/green-rain/</id>
    <published>2002-05-11T10:05:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Papavero</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/05/10/papavero/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/05/10/papavero/</id>
    <published>2002-05-10T19:28:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Movement</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/04/28/movement/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/04/28/movement/</id>
    <published>2002-04-28T18:06:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La Caldera</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/04/18/la-caldera/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/04/18/la-caldera/</id>
    <published>2002-04-18T12:23:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Silver</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/03/23/silver/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/03/23/silver/</id>
    <published>2002-03-23T14:13:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Nrg</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/03/15/nrg/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/03/15/nrg/</id>
    <published>2002-03-15T21:20:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ginepro</title>
    <link rel="alternate" href="http://www.sistrall.it/photographs/2002/03/04/ginepro/"/>
    <id>http://www.sistrall.it/photographs/2002/03/04/ginepro/</id>
    <published>2002-03-04T23:50:00+00:00</published>
    <updated>2015-01-21T22:24:16+00:00</updated>
    <author>
      <name>Silvano Stralla</name>
    </author>
    <content type="html"></content>
  </entry>
</feed>
